有無人鐘意足球小將入面個小志強

成個足球小將入面，個個都係中產咁濟
eg志偉阿爸係船長，仲有盧比度教佢踢波
岬太郎阿爸係畫家，成日去世界各地旅行
仲有石崎（樑仔）屋企開澡堂，都叫有盤生意
最緊要係成個南葛隊個個實力都好平均，好勁
相反小志強細細個死阿爸，仲有三個細路妹，咁細個就要做幾份part time，隊友又唔勁
雖然係個故事入面既反派，但佢真係個好孝順既好男人

利申：追緊viu tv版，又睇過94年版，識小小日文最近睇緊80年代個version
viu tv個version完全展現唔到佢個種愛家庭既特質

大個睇返成套漫畫都好鍾意佢，細個淨係識鐘意戴志偉

C朗=小志強

依套野作者好似唔識足球咁
唔識角球旗戰術次次反超前就完場
個波永遠飛得中個籠
最勁都係三杉心臟病都踢波同主角匹敵
全日本最強球員

我自己覺得講故唔好駁故
都係想睇主角個種熱血姐

唔計雙冠軍，真係好希望佢可以贏一次戴志偉
戴志偉太幸福

因為佢係真係唔識足球

東邦隊咁強都講弱
東邦又神龍又黃金組合
仲要金錢足球

麥泰來 細個都唔係咁幸福咋, 老母拜金跟佬走, 跟個有才華但冇名氣嘅老豆四處流浪; 莫講話溝女, 朋友仔都係呢頭識>熟落之後又要分開跟老豆去下一站。

小學贏咗冠軍又要跟老豆飛去法國, 中學時期算係最幸福冇乜特別事發生, 仲中途入埋日本少年隊贏埋冠軍。

之後世青篇就陰公囉, 俾領隊屌冇咗 戴志偉 就好似唔識踢波咁趕離隊伍, 改善實力後又因為個同母異父嘅妹遇交通意外導致要做腳康復物理治療...... 總之人生就係非常波折啦

反觀 小志強 單親仲要養細佬好2係慘, 但起碼有名確目標+固定住所, 只要 俾心機兼職搵錢養家+努力踢波俾星探發掘引薦老免入名校 就可以改善全家嘅生活。

P.S.冇 戴志偉 出現佢真係爽歪歪做學界明星

明和/東邦 隊友都叫唔勁😂

明和:
吉良領隊 勁,
德仔 勁,
健威 勁,

前中後+領隊呢個陣容已經屌打晒; 南葛有主角光環先焗住寫到贏

南葛:
領隊我都唔記得係邊個, 總之唔夠明和勁,
麥泰來 有男2光環都係贏德仔少少,
林源三 公認最強鋼門, 但小學時期就算冇脚傷面對 小志強 嘅強攻都係會失波

戴志偉 主角光環無討論價值。

東邦:

明星球隊實力已經勁, 加埋 小志強/德仔/健威屌打所有學校, 想輸波嘅難度非常高。

南葛:

9成小學奪冠班底(冇咗 麥泰來/林源三/同4件蛋散), 唔係有主角光環加持根本贏東邦嘅或然率必定係0, 仲邊可能三連霸。

我唔知樓主睇得有幾熟啦, 我都唔敢講好熟但有d印象啦, 數據分析大致上係咁。

記得細個睇漫畫有一幕係佢對住個海浪練猛虎射球，到依家都仲好深刻

其實小志強中學以嚟都冇窮過
一做職業球員就全身SOPH Bristol
不過你啱，套嘢大部份人中產
有啲直頭富豪级
志偉際遇好到都唔識形容
又話覺佢好辛苦練習
受傷又少，畀波醒又唔到佢
但就總之好勁啦
廿歲已經斯丹同利華度級數
外圍賽又唔使佢踢

我淨係諗翻起eminleo套爆笑足球小將
入面果個爛口強

泰來大傷完無出國踼
都仲可以跟到志偉

呢套嘢細個唔識睇, 人大咗諗番都幾有趣。

人性醜陋/黑暗嗰方面

猛虎射球唔難學, 打風去沖繩海邊搵到吉良教練就學到

d女個個見d仔sick波就出晒水痴埋去

條女知道梁仔係澡堂太子爺自己痴埋去, 幾真實

對於小志強，我最印象深刻係：

企係龍門柱旁邊包哂越位
高度岩岩好可以幫杜林含撚

林源三：全國公認第一守門員，加上佢接到小志強既足球，但健威好似無成功過
南葛有修哲四重奏
明和/東邦除左個3個人係講得出名，其他都好似不知名
吉良都係前國家代表隊咋喎，個陣日本又唔勁
點都係盧比度勁d

小志强全日本最强前鋒(雖然後期對弱隊先入到波，對强隊都要靠志偉，亦無實力係意甲立足)

德仔，係黃金一代做契弟，但漫畫有講係下一屆世青杯佢做大佬

健威日本第2gk, 全套漫畫入面，得梅拿，希林迪，巴西gk, 林源三，墨西哥gk幾個有名(中西太一就算9數喇), 睇漫畫健威應該有力同希林迪一戰，爭下做世界第5

仲有健康依家學墨西哥gk踢埋前鋒就算唔係前鋒計，以近幾年既現實足球發展計，健威呢d波底好，又幫到手做組織進攻，如果係哥迪奥拿做日本領隊，健威應該先係正選。

漫畫有講，三杉天份同志偉一樣咁高，只係衰心藏病

樑仔唔算有錢喇，屋企係静岡呢d鄉下地方開澡堂，果d地方基本上好多人都係自己開間野前舖後居…佢應該都係好平民，唔算中產。

睇返佢地d屋企，志偉屋企靚好多，絕對係樑仔之上。最有錢應該係林源三小學就請1個前國脚做私人教練，之後就去德國d 球隊青訓，生活費絕對唔少野

等等先。勞比度 帶南葛小學我真係已經冇印象, 都係睇返維基, 領隊當你啱;

我有冇理解錯你嘅意思係 健威 不及 林源三? 小學時期其實叮噹碼頭差唔多咋, 健威 失嗰幾球換轉係 林源三 一樣都要失守喎師兄;

修哲4小強(來興/龍一/守中衛/最後一個冇印象)我記得整體係得 守中衛 喺中場幫到手外, 其他只係有名路人同冇名路人嘅分別; 踢波唔係吓吓撻朵就勁嘅...

同意。健威 呢d睇得又打得嘅GK換喺現實受歡迎程度一定大過 林源三, 我係領隊都擺佢做正選。健威 實力絕對係世界級

三杉淳 三大特徵: 天才/心臟病/靚仔

修哲四小强最都有J league級，守中衛係之後世青同奥運都叫有出過下場，現實黎講叫通天老官…來興同龍一好似踢清水心跳…高真悟我都唔記得佢打邊隊喇

當年睇到road to 2002就冇再追, 小志強 仲喺意乙努力緊; 突然有人討論番真係好有趣

健威係現役日本隊前鋒，拍住日向。日本隊守門員得番若林源三同埋森崎。

屌講起就嬲，德國咁茅打到三杉見到天使又整傷元三咁都算，畫到無限加時就唔撚畫，完場先停唔得既 dllm

係 林源三真係好誇張
住別墅，阿爸係地方名人（雖然唔知咩職業），仲有私人教練

贏到戴志偉一場已經好勁啦

足球小將版楊過 修煉內力

係男人都正常鍾意小志強， 戴志偉同麥泰萊有時實在太gay

打修哲已經玩鳩猜拖啦

想問個好蠢既問題
林源三既絕技係阻擋禁區外既射門
但唔係近射易入d咩（好似小志強）
利申：完全唔識足球，無踢過

禁區外難入咪刷到紀錄

立花兄弟一飛冲天射球已經犯規，
卡魯治咬住牙簽踢波肯定趕佢出場。

鳩猜唔係問題但係後場鳩猜被人迫搶on9呢
加時又唔鳩猜踢十二碼
成隊野作到智障咁

前峰尊嚴
正常想遠入
一係罰球一係有人阻擋視線,一係突發性
得小志強咁on9連假動作唔做遠射

世界盃，西班牙都係後場鳩猜

佢係中場鳩猜唔係自己個後場鳩猜
最少佢目標話鳩猜玩對手到十二碼決勝負
但修哲係隊友想鳩猜,個隊長話要放手一博堂堂正正分勝負之後輸埋

呢本漫畫啲人對住志偉就算不分上下都無用
林源三呢個外掛，根本係作者寫得最錯

依家睇世界盃篇，一有林源三就悶到暈

咁對守門員來講，遠入定近入比較難接

雷獸等球！

睇返d日本網站，好似女仔通常鐘意泰萊志偉林源三

一般近射難接除非個球識轉灣

小志強上到日本隊就次次被人封死
對住勁龍就永遠第一次射門就唔入，之後潛水

反而其他國家d前鋒永遠有機會射到幾球，甚至入埋

米迦勒bug 既出現已經令到所有人都變得十分平凡

要接實緊係遠射喇，同樣力度距離近緊係大力d更難接。

但事實上講救個波為目的，又唔一樣，有d龍門又真係比較善於近射，呢d同企位封位身型有關…

好多漫畫既bug都係咁…主角係攻中/前鋒，有個中鋒競敵入波好勁，但只要一齊踢到國家隊，個中鋒就會唔識入波

比足球小將更經典既例子係我們的足球場，騎場拓馬真係無波入架

新田真係可憐

即係近入容易d射中，但係通常為表現實力會遠入？

大個先知原來踢出我天地都係高橋陽一作品

根本最正常就只係得個葵新伍，如果唔係佢做助攻，南角隊點贏？

唔係，佢踢咗先到帶志偉

我淨係覺得雙冠軍明造鳩佢
明明互射12碼有健威既東邦贏撚硬
又想寫小志強發力終於奪冠，又唔比大胸翼輸

淨係睇過中學篇同少少世青篇，記得啲人又射穿網又射穿牆又射到啲人飛起晒，仲有兩條戇鳩玩雜技仲好似爬埋上龍門
其實戇鳩程度可以同之後套閃電十一人比

近就一定係易d 射中，但就算唔係職業球員，踢開波既話，個位靚又空既話都會射。

當然，正常香港人就算踢開波，11人場要禁區外射入都係咁易(合格既11人場禁區其實好大)

你究竟有冇睇過㗎

有，我係睇最早期個d

葵新伍係中原中學12號呀

都係唔係太明
咁點解林源三既絕技係阻擋禁區外既射門
反正遠入都好難射中，咁唔係接到近入既波先證明到佢既實力咩

所以成日整傷源三，拎健威出黎比對面屌打

足球小將裡面,
近門既都可以交黎交去
打3個龍都死啦
仲要咁多必殺技,所以禁區外必救都算好勁了
當然淨係世青篇都有肖俊光同拿度尼禁區外入過佢

拜仁都係，利雲明明勁過史奈達，番拜仁廢晒仲有肖俊光，三條友合擊源三都佔唔到上風

睇呢段覺得德仔見到小志強哥哥搵到女朋友會唔會酸溜溜

史奈達又係太誇…世少既足球皇帝，但去到世青俾瑞典同巴西sm, 無還擊力成個美國神童阿杜咁

作者寫到源三志偉太勁
當源三去德國 講句出到去先知外面好勁 普通人都可以射入佢就唔洗而家畫到佢受傷對面先有得打 志偉十幾年都未輸過

高真悟 好似踢廣島 唔知有無記錯

歐洲少年篇開始實力崩壞
戴志偉同林源三設定已經係超出哂成隊日本
麥泰萊只係外掛組件
其他人更加不值一提

都係小學最好睇
有配角梁仔
有默默苦練用意志取勝既松山
缺陷天才三杉淳
個個都有血有肉

你意思係咪前鋒太勁，所以禁區外必救已經好叻
我對足球真係完全無認知，係睇緊呢套動畫先開始有d了解

松山感覺先係最寫實
仲有跑去搵女個part

你睇歐洲少年篇
係唯一一次健康狀態既南葛三巨頭
連究極體德國都打得爆
所以之後既劇情
呢三個人總係有一個出唔到場/打唔足全場

仲有學仔都幾趣緻

新田最新打德國有波入

係，最好睇係小學時期
世青杯開始都好睇，講葵新伍嘅成長
仲有松山同小志強嘅恩怨

成套最鐘意係松山同泰萊
人物比較有血有肉亦多啲內心戲
松山嘅鬥志同領袖風範其實仲好過戴志偉

戴志偉除咗係主角同埋書名話佢係隊長之外
一啲都唔討好

最後只能做啦啦隊

如果唔係主角群太屈機
作者都唔洗一直用傷患nerf佢地
小學就林源三受傷要個後備龍上場搞到場場都要反超
然後決賽都仲未好番先俾到小次郎隊波可以打下
跟住初中個陣冇病冇痛主角已經嬴左2次
最後又係要整傷主角先可以寫到佢地千辛萬苦先嬴到第3次
如果唔係主角一學完衝力射球係咁射就嬴左

今晚12點3viutv又有得睇小志強

more
細個追晒漫畫 唔記得乜盃對西德 史奈達/梅拿/卡魯治

最頂唔順係奧運對德國果場，格硬整傷林源三同健威
格硬令森崎大帝上場

咁泰萊呢

好似一出森崎就失波

現實日本隊世界杯鳩猜比日本人屌到痴線 跟手對比利時咪最後一下柒埋

唔好同個熱狗假膠認真啦 睇黎你地冇咩去娛樂台成套野最鐘意新伍 好想佢同小志強可以踢返意甲雖然家下漫畫踢踢下好似又停左？

衰同志偉hehe

真 一定都覺得佢能力上明明同level 但佢叻傳球 志偉叻射門

佢比志偉更加純10號
依家d 足球黎講，如果佢唔係勁到沙維咁，佢收得皮

問題係 點解志偉踢巴塞 佢養完傷踢日職

我成日覺得森崎係俾作者整死
唔係有林源三同健威呢2個bug, 森崎已經係日本1號門將
按返現實比例，志偉小志强就好似係依家日本出到國踢波果幾個主力，森崎就係日本正選gk, 踢J league既實力，所以唔係有果2個bug 到，森崎做左日本隊正選喇

我記得麵好似係

林源三係無絕技，佢要到世青打瑞典先有上勾拳手搥可以叫做技…佢一向都係純能力屈機

你應該用龍門角度去理解林源三，佢為龍門，理論上長距離既射門係易救過中距離，所以林源三因為自己勁，就聲稱無人可以係禁區外射入自己守既龍門。

但事實上小志强，史耐達，利雲，肖俊光，拿度尼等等N個人都試過禁區外射入林源三。

好多人係因為睇足球小將而奮鬥成為職員足球員甚至係國脚，但記住唔好睇足球小將試圖了解足球

嚴格黎講，足球小將似一部格鬥漫畫多過足球漫畫

有利雲？

係 好高汁

有講過佢原本會踢巴黎既

不過我諗作者想畫多d J League先無俾佢去法甲，如果無左泰來，三杉係日本根本屈晒機

以足球小將既足球觀，三杉一個勁就算揾J league明星隊(即係來興龍一) 同佢踢，佢都贏硬

我鍾意松山多過志偉，根本松山如果有劇情講佢都好型

新版講佢同泰萊做過隊友

舊版都有
泰萊去南葛前去過北海道同松山一齊踢過波
小學大賽時再相遇

葵新伍係中原初中12號，唔係南葛

原來係咁
但佢都係好勁，通常比人射入都係因為腳痛
如果無傷患，應該可以完全無失分

好撚on9

agger
閃電十一人都好睇過呢套鳩野
起碼視覺上好有衝擊

D腳長撚到

睇開動畫，接受唔到
80年代個個都細細粒又圓碌碌

呢幅算正常喇

志偉結婚果張先痴線

林源三腳法一樣勁
踢漢堡出黎射罰球差d入但比拜仁撚返轉頭
成功做埋259入拜

好似之後有去psg

新伍勁撚慘 比人呃哂啲錢

日本隊兩大廢人早田新田
剃刀/禿鷹射波型兩秒實唔入

臨去救細妹傷咗腳

已經無人記得東邦有國腳級既板田

小志強好似冇
史奈達正式比賽好似得職業賽個陣林源三衝出黎射罰球俾史奈達偷雞射空龍
利雲好似淨係話近射射傷林源三隻手 之後就傷出

日本中場咁勁 前面打小志強一個 後面打三隻中堅都夠啦（奧運篇名單計）

中場 3M+志偉+葵新伍+德仔/佐野
後防 井川+樑仔+雜草男/次藤

志偉話晒係勞比度介紹過去巴西 成個南美都識佢咁制
新伍好彩有希林迪幫佢 本身故事入面意大利人都睇唔起日本仔 係志偉JY篇贏咗波感化咗希林迪
不過世青篇冠軍主力都冇得上一隊 仲要去踢意丙同小志強爭升班

爛口強

三杉後尾係咪去埋打後衛

最正緊係泰萊
勁得黎低調又無咁多超現實既招式

泰萊都係窮
老豆係潦倒畫家 唔係去旅行 係搵唔到食要四圍走

講真，踢過波既巴打都會覺得松山有隊長格多過志偉

世青之後基本上都係中後場轉黎轉去
世青打中堅(自由人) 球會打右中場
奧運預賽好似攻中防中都打 正賽打過右閘(德國)

低調得制

防守型前鋒

擸鷹射球同剃刀射球係邊個絕招?

冇乜睇過足球小將

現實係如果贏世青杯一定大把人爭, 亞洲球員拎黎賣波衫都抵
新伍對小志強場波係近年最好睇 因為唔知邊個會贏
有志偉既波肯定唔好睇,佢點都贏
仲有係好似所有角色都係聖人咁, 冇人因為出名有錢就拜金玩女生活奢華, 女朋友老婆都係同學純愛

睇睇下個post發現好似無人鐘意志偉

條友招招都抄人，又必勝外掛，做隊長無隊長架
咁多套漫畫之中最憎嘅主角就係佢

主角光環

昭和d主角係咁上下
棒球大聯盟個件仲難頂

林源三麥泰來係咪冇女
依家2020年麥泰來可以出櫃

泰萊好似有個叫早川既女仔鐘意佢
不過無乜著墨 但佢在現實中都好多女仔鐘意
林源三無就慘d

健威真係好慘，一世係林源三下面，打日本成日場場失幾球

其實佢都幾獨食
世青盃個陣，阿根廷個迪亞斯堅持要同志偉鬥
但志偉就搵埋泰來同三衫夾鳩佢
最後迪亞斯比隊友小到仆街仲輸埋波
個陣講咩團隊精神好緊要

調番轉到對法國個場
志偉根本同迪亞斯個場一樣，死都要單挑過比爾、仲要唔叫人幫拖，又話團隊精神

同一個情境，大家做埋同一樣野想用自己力量扭過人
迪亞斯就比人屌到仆街
主角就比人讚決定正確

林源三係咪應該富豪級
個陣志偉係座山度踢個波比佢
佢間屋有後花園

森崎仲慘，永遠試隊型、試乜試乜都搵佢黎練習，比班球員入波刷成功感
永遠都係超級大後備，健威源三就算傷左都唔考慮比佢出，真係佢兩個傷到郁都郁唔到先勉強比佢出
但一出就比對家狂入
之後班主角就好認真講句：「依個仇我會幫你報」

有個日裔嘅法國女仔鐘意佢
世少嗰陣，不過泰萊未必知，泰萊飛返日本時個女仔望住架飛機喊，佢啲朋友先知

立花兄弟 同個大隻佬 可以玩輕功 好屈機

次騰做發射架

真算周身傷，都係唔會輸

三杉仲要做撚埋醫生，食埋靚女

係咪 世少杯?

佢同樑仔同個d咩3人組4劍客唔同
由細踢波廢到大, 但抆主角衫尾抆到突破到自己同個班人同級食職業飯
國家隊有正選打仲可以關鍵一兩球神救
超額完成

後尾雷獸射球仲痴線，要踢網球定乜野

唔鐘意

小學生可以射波射到人吹飛

仲有絕技射爆牆個波唔爛

志偉食完唔要先俾三杉淳食

三杉淳基本上就係志偉倒模黎
小學雞同志偉一樣識用倒掛金勾
志偉中學識衝力射球 三杉淳世青就學咗
志偉世青進化做滑翔衝力射球 三杉淳到奧運預賽都學埋
連條女都係志偉啲青梅竹馬黎

但世青時，巴西的鋼門接到雷獸射球，及巴西入球機器加新世代球王都打唔贏日本

其實佢好努力
不過足球小將入面天才>>>>>努力

話說森崎係咩小學

佢成撚日射爛啲網呀 龍門框呀 波呀 樹呀，佢老豆中產都賠到窮啦

南葛時期真係得守中衛有用 其他果啲

主角光環真係冇討論價值。香港作者畫的話 香港隊贏世杯都得;

巴西設定做世青杯終極boss, 入得國家隊都唔會係嘍囉; 仲要係 勞比度 帶隊;

接到雷獸射球又唔係咩新奇事, 射親都救唔到咁唔洗踢啦;

啲人話因爲守中衛長髮靚仔有fans 作者先俾佢有鏡頭

點睇鐘意松山

拿度尼係超級王牌竟然決賽都唔出佢正選
最尾幾分鐘先好撚型落場仲輸埋
勞比度應該返巴西俾人打死左

Ching 識波

哥倫比亞式鎗殺

世青篇最後佢比jump cut書
仲比佢畫埋對巴西已經好俾面
但估唔到高橋都仲係咁唔化,唔比志偉輸波
如果比佢輸下,再苦練過,可能仲有機會救返D人氣
世青之後足小都無晒人氣

證明 努力<<<<<天才。好寫實

高橋應該幫支那畫飛機漫畫
戰狼次次贏 贏一世仲感化埋對手

後尾都唔算反派啦

係唔知點解刮草射波會勁啲

奧運對德國，新田臨完場入波追平

一直都覺得小志強都有主角風範，就算成套足球小將將主角轉做小志強都唔會突兀
利申：個人觀感

變左踢出我天地

我仲以為小志強食左東邦果件推薦佢入學條女TIM
成日以為佢地有野

自從一場波踢左5/6 期之後無睇了

年紀差一大截喎

樣靚過全套漫畫d女

大頭妹都幾可愛呀

我都係咁諗，尤其係小志強初初去意大利嗰期

志偉個學妹,三杉條女同小志強條女都OK呀

赤嶺真紀

猛虎衝力都可以射球

感覺小志強係比達feel...

咁又好似志偉易入屋d
佢熱愛足球，又重視朋友
小志強太重視勝利，又唔同人social

即係等於細個鍾意睇悟空，大個鍾意睇比達

猛虎射球

想佢正正常常畫三衫淳踢一次大賽威威
成撚日寫佢傷又乜乜柒柒弱化佢

森崎俾林源三封做SGGK
擺明笑鳩佢
明明就係稻草人

新田個設定係9衝得個快字
獵鷹射球都係快而無力

鍾意林源三多d，就係佢令我踢波鍾意守龍。但大個發現原來係悶到hi hi

係咪你d隊友太勁

森崎係咪完全無絕技

森崎有冇試過clean sheet

但東邦領隊唔識用小志強
搞到佢比吉良笑無牙老虎

身體比例好正常 當時世青篇應該係高橋既癲峰期 之後不了

之前聽啲巴打提起過呢套....如果主角都係開掛開成咁，我都係唔追好啲 起碼輸一次都好丫

東邦領隊食古不化雖然係個好人

志偉佢自己都話，自己未輸過…
所以成套漫畫唯一一次志偉有血有肉既時候，就係同李華度爭位，俾人掉左去B隊

於是佢1場6入球5助攻

係，條契弟勞比度係咪同外圍莊夾埋架

Rising Sun都一樣，德國明明同巴西hea 踢都得，低低能能要迫巴西出full team ，搞撚到梅拿斷手。
明明以前梅拿同林源三都係最強龍門，依家變白痴

吉良係奥運開頭都講左其實佢勁，教左小志强，德仔，健威出黎又開足球學校

無

cut左荷蘭

依家既現實足球戰術發展黎計，係時候俾龍一出下場

佢其實屈唔晒, 個職業生涯直頭接連悲劇
但佢個性格係超上腦個種, 下下都直球三振
不斷熱血, 不斷受傷, 不斷屌鳩隊友
你睇左呢一輯再睇佢新出無才能個仔個套第二輯會好感概

依家既足球漫
be blues 一條龍大傷完都係太完美
青之蘆葦 葦人都尚算討喜, 但對自己條女又係好差

呢套野真係衰主角太屈機同性格完全唔突出 好似假人咁 點都贏好無癮

高橋最叻係配角好多都好有性格同特色 小志強 松山 健威 樑仔 墨西哥佬 辛坦拿 史奈達 利雲 卡魯治 泰國仔 拿破倫 全部都有血有肉 但就衰係主角太屈機到

小志強意甲踢唔掂個段係寫得好好 唔似志偉一踢巴塞就球理王級 想點

even 泰萊都有啲性格同特色
主角無敵真心難頂
成套漫畫，除咗小學分組賽輸過畀明和，認真有畫嘅賽事仲有冇輸過﹖

泰來重點係父子情
同埋細個一直遊走，到高中定落黎，番南葛做主力，反而一直贏唔到全國大賽
志偉連家庭有咩感情都講唔到

無,最多都係東邦個時雙冠軍
同世少對法國個時和到要互射12碼
其他有佢既比賽都係贏
最撚on9世青對烏拉圭,分組賽姐,唔撚洗補時都要入兩粒反cup下話
成場淨串小志強雷獸唔可以高空射,之後要踩次騰背脊落地扮高空,屌,咁係咩高空呀,

你要我講有志偉而比較好睇就係世青杯亞洲區第一圈外圍賽
帶住班二線隊友踢泰國個場，但係最後都係贏，仲要靠新伍

係！
仆佢個街！我小學睇完足球小將去踢波，學健威守龍，跳起雙腳伸落門柱，接唔到波之餘仲跌到hi hi咁！

隊手真係好慘投哂降都要係咁比佢狂入
佢就踢快樂足球
對家就比人sm

巴塞個幾個防守球員都好正
咩蛇縛，捉撚住人都叫招式，紅牌趕走啦依啲
二段剷球就直接描腳黎剷

其實踢外圍賽對啲亞洲魚腩應該出佢都clean sheet啦

只睇過元祖版
記得東邦係有錢有好教練同整體實力平均計係好過南葛

梁仔永遠有正選

我就得佢變左東洋碧咸打右中場

拿度民當佢唔識戰術驚佢落場悶得濟自己射自己龍。
但係皇馬零號係咩玩法
藍波咩

蛇縛.......正呀

作者無畫其他左閘呀嘛
可能係日本樑仔有人氣掛…
人設入面都話同志偉最frd係樑仔，好似龍珠咁，悟空最frd係無閒…

現實d講，志偉夾樑仔夾左十幾年，小學夾到依家，即係碧咸夾加利仔咁，加利仔係一般，但勤力跑動+同碧咸夾d疊瓦，已經可以攞正選。

冇記錯明和果時小志強贏過

赤井。。。
淨係踢過一次大賽，之後每次大賽都會被傷，俾位梁仔。
仲要高橋係專登唔畫多d閘，零競爭

赤井定位似防中/中堅多，用黎代松山…
新果d曾我，井川都係中路球員…

應該係作者既足球世界入面，邊路球員唔太重要佢都未正式咁畫過一個勁既快翼，全部勁人都係中路球員

我都話，日本唯一一隻翼係龍一
希望作者醒下，畫葡萄牙可以畫個c朗出黎，畫阿根廷就畫個新天材美斯拍迪亞斯

算啦，佢都係鳩畫。
美斯同伊度奧都出過，仲話係巴塞新人，點知伊度奧退埋休都沒出過來。

左閘早田右閘梁仔好似無替代人物
蒲邊rj7之後仲有無踢?

早田一出場好撚型
皇牌殺手專殺皇牌
鏟撚到志偉收山可能就係對付佢最好的方法
不過除左一出場同世少賽拎紅牌內疚驚累街坊之外(連咸爺都親身致敬過呢一幕)
好似已經無乜戲份直到再對rj7又威左一下咁多

呢場當時睇連載好撚緊張
大頭妹賽前問米話今場波會有2個救星
先出完個半傷林源三
再到第二個救星係葵新伍o個下勁熱血

唔係左閘樑仔，右閘早田咩?
我覺得早田成日攞自己係大阪人黎打J, 應該係日本會有fans掛，所以唔會换佢…

講真套野太經典，原有角色俾人换走實有人嘈，整埋d咩井川同曾我都格格不入咁…不如畫多d外國球員好過…

你唔好用柒達黎同小志強比
小志強 = C.羅納爾多 簡稱 C 朗

屌！梁仔招面部擋着射球真係低鳩能！
小志強用保齡球來練習射球，仲要可以射斷棵大樹，德國隊嗰個唔記得咗叫乜嘢名，可以射到個波着火！喺呢個足球世界肯做龍門都已驚有自殺傾向，梁仔仲要用面部擋着射球，仆街，佢係唔係咁想死！

松山都好正，成班廢隊友都唔放棄，一個人撐起成隊波，努力刻苦，成個足球小將最中意係佢

咁又係…其他人唔多唔少都會踢唔足，得佢係點踢都一定有份可惜一路套野都唔係踢緊國家隊A隊比賽，唔係樑仔一定係代表次數最多果個

好似有個隊友叫小田，都有d水準…

細個唔識野就鍾意主角
大個仔就鍾意小志強同埋比達

唔係泰萊咩最fd

泰來係踢波夾，唔係由細玩到大果種frd, 2個都高水平，夾落好好踢果隻，但泰來同志偉其實無咩相處時間

成套漫畫得穆勒可以同若林源三鬥，其他勁龍都係差一個層次

慕拿單手係兩腳小龍門之間後手接波

我細個試過

識野一定係鍾意松山
領袖風範大局為重
小學已經識用隊長全體技雪崩戰術
後來又甘於讓位退居中後場去支援志偉
同條女青梅竹馬段感情又正

反而志偉除左正能量撚永不言敗維持士氣之外
無乜做過隊長野

東邦仲有坂田勁架

松山光最勵志
可攻可守，絕招割草式禿鷹射球型到震，日本隊中的遠射手

實而不華，意志力加努力做國家隊第二隊長

黃金拍檔

無記錯個排陣d人打咩位都係佢諗出黎…dklm, 咁個領隊做咩9?

係wor, 所以用日本果d 足球雜誌五角形圖黎計，東邦攻擊力係SS

中後場雖然無大將，但有健威，變相攻守兼備。防守唔失波，中場有德仔做組織，前鋒有小志强同阪田入波，風格上應該係主攻既球隊，應該幾好J

係咪以前漫畫定電視唔可以用個 反 字
反町同浦邊要改名

志偉有冇同大頭妹有感情戲
好似得一次係巴西見面 仲要大頭妹去搵佢

仲有37期結局時有個聖誕特別篇，志偉係雪地用波痕寫字俾早苗。

世少盃後，有段係志偉為咗大頭妹同人隻揪

戴志偉好有錢， 所以比班墨西哥仔吐口水話佢偽善

咩女角最正

咁浪漫

無限討好過樑仔好多

同埋樑仔其實幾勁
就中學個陣，猛虎射球可以射裂牆
樑仔可以近距離用面擋都無乜受傷

樑仔係踢右閘，早田先係左閘

日本只係用中央突破，兩閘十年都無一次戲份，根本無諗過要畫爭位

早田都係右腳，係咪成隊冇人左腳

純左腳好似無

戴次偉一個巴塞嘅絕對核心，接近世界最強嘅足球員，佢so call係日本最強嘅競爭對手加戰友小志強只係打意丙嘅垃圾，到底高橋老師個腦係唔係裝屎

泰來係巴黎

猛虎射球，用隻腳直接刮爛草地

只揾到殘體版…成件事7 左…

好正喎
早苗真係執到寶

我俾埋外流果幾件踢埋當年意甲既正選呀，都未到半隊有留歐經驗…

正路計後衛得松山有力留歐企穩陣脚做主力。健威都夠留歐。

三杉要睇下過唔過到體檢…

其實點解三杉可以又做醫生又踢球

抄蘇古迪斯掛

以前d制度好求奇，日本都係90年代先有職業足球聯賽讀得成書咪考醫生囉，無記錯三杉好似係醫學世家…踢波叻又踢下國家隊，世青隊佢都係自己考入去……依家你想國家隊選個非職業球員都難，更唔好講話搞個camp 俾人考入去

雷獸射球？
不過都未夠人地踩住個波係地面上行咁痴線

呢樣練波時好多人都做到…有次踢街場有條鬼仔係到，我地講開呢單野，佢即時做左出黎問我地係咪咁…但真係落場踢時咁做就多多都唔夠死

個故事係80年代
而家想踢或者踢得好既一早入球會學師
全世界都冇乜球員踢街波出身 就算南美窮國都好少

泰國唔算魚腩啦，果三兄弟幾勁
魚腩係指香港/澳門呢啲

咁日本d高校又唔係廢
Honda, 香川, 大迫勇也都係學界出身, 夠歲簽職業隊

泰國隊長班納高踢馬仔會架

小志強係屈身體質素，去到歐洲當然唔入流

全世界可能得日本係行呢個模式(同美國d籃球/欖球差唔多), 就係學界搞杯賽，職業球會再係入面選人。

都唔止你講果d架，基本上日本d國脚多數都踢過全國大賽，只係唔係攞冠軍果個/果隊/mvp等等就一定有好發展。

記憶中遠既有中田英壽，佢係踢到八强。佢果代果d小野申二，川口能活都踢過…上一代少少既伊東輝悦記憶中都有…

當然依家d球會都有自家青訓唔踢全國大賽，但多數都係d球會係全國大賽揾人多d

最新個d多數都u隊踢起lu
鎌田大地算特別, 飛腳u隊踢佢走, 佢返高校重生依家出埋國

吾朗係咁輸喎

大迫真心幾勁
佢中學得分個記錄到而家都未有人破到

放心係咁輸

佢個仔呢套簡直唔同人畫咁
無論畫風定內容

睇得多足球小將都好想去日本睇全國大賽
以前在日本睇過大學棒球比賽，雖然唔識d規則，但全場都好好氣氛

經典

林源三一早進化咗啦，識長傳助攻㗎喇，仲有基本上林源三會失波都肯定係啲後衛柒（梁仔OG，梁仔柒、次滕柒），健威穩嘅程度，差好遠下喎。

健威有人氣，點都要出下場，又總唔可以成日整傷林源三，咪擺佢做前鋒。作為龍，健威都廢嘅，對火野龍馬比人中出5次，係救到一球半球就懶熱血：我救到了。屌你撲都唔撲下直接企喺度比人中出。

東邦強，但裡面啲人全部路人甲，得件徳仔同健威。
南葛起碼有修哲四重奏仲有梁仔、泰來。

東邦嗰班得翻徳仔、小志強、健威，另外8件全部唔見咗喎。

仲有，林源三高一班波啦，你睇下足球小將咁耐，除咗反動蹴速舜炮射到源三無反應外，有邊球源三失波唔係不可抗力㗎？

係意丙，戴撚住鐵鍊練左半身

作者唔出佢地名啫
但係冇左主角南葛就輸足三年

得東邦贏過，戴志偉生平只係輸過一場

係，但裡面啲前鋒都on9。
禁區外射唔入？咁我就喺禁區外射。

屌，又唔撚係領先，咁又浪費個攻勢。

吾郎性格難頂係因為佢見到啲人棒球風格唔啱佢心水就鬧人
自己唔同人直接對決就話自己用腦打波 人地唔同吾郎直接對決就嘴炮人話人淆底
仲要嘴炮人個陣係人地贏緊 差幾個出局就贏 嘴炮到人地同吾郎直接對決俾佢打爆反cup 成日都格硬寫到佢贏
雖然佢真係好少攞冠軍 通常打幾輪 贏幾隊優勝熱門就輸波去下一季 同埋通常佢都打到自己殘廢 打到冇得再打先收手

本身細個睇都唔覺
只係覺得好熱血 動畫嘅OP ED BGM等等都好正
比你講一講又駁唔到

其實拿度尼一出場屈好多。。。
一出場唔夠5頁就禁區外爆林源三，屌你倒掛轉灣彈地飛另一面。不過到歐洲篇就柒柒下。

杜林召喚

啱啱對徳國，源三一收皮，佢一入黎咪比人中出3飛囉

乜撚位都打得，仲要全部都踢得好，因為撞位要踢落B隊去姦啲弱隊。
個領隊除咗弱智之外真係無其他解釋。

唔出梁仔，後面點失波呀？

唔失波邊有奇蹟反cup

Major個作者好似玩鳩啲主角咁吾郎去左台灣打波，個仔天生又有缺陷，佢個friend壽也黎埋婚定唔知分居,其他二代又勁

第二季沒睇曬
大吾有咩缺陷?佢唔係只係天生廢沒天份咩

天使對咗志偉未

有冇人講梁仔
唔係靠痴住志偉 點踢到國家隊

又係膊頭冇力家姐就好勁

志偉老母同盧比度叔叔有無做過愛？
小智老母同吸盤小丑有無做過愛？
小智老母同大木博士有無做過愛？

梁仔有技架
用生命值硬接一球
開呢招技既時候就算你係史奈達都冇乎
啲game都有整

足小隻game出左勞比度後生時個樣同志偉一樣

有無圖？

勞比度後生

志偉

西甲未
奧運日本打完德國就打西班牙

留諗返作者劃既巴塞人脚，係肥度走左，隊友有古華特，哥迪奥拿，李華度，列斯加果班友，果期巴塞係迷迷地…世青杯時完左就話志偉去巴塞，到road to 2002 就有以上人脚，果年係2001 年，套野佢畫到2004 年，場國家打比畫左差唔多3年

人脚黎講費高2000 年走，哥迪奥拿01年走，02年就到李華度走，人脚作者算update…相信係參考2000年球季費高去皇馬果年(畫前作者去過巴塞取材)。

果時皇馬開始每年1星政策，建立皇朝。

作者寫果個領隊係v92 前1任，bob sir之後果任，唔記得叫咩名喇，樣都好似係咁上下，但d戰績係垃圾…講真v92 帶巴塞都係垃圾，佢唯二既政績係出左2個後生仔，1個打右閘，叫佩魯爾，另1個打中場中路4號位，個名叫沙維。

而呢2個人一直係巴塞守到前隊長哥迪奥拿係08年接任領隊先真正多人識佢地…而沙維同迪高以至後黎同恩尼斯達既兩核心組合係08年先開始。

所以作者01-04年就寫巴塞打雙核，係俾佢9p得黎又開口中架喇

最近睇返80年代套動畫，完全反映到個陣日本足球有幾唔入流
全國大賽個場地，只係好似屋企樓下個球場咁，d人要企係度睇，無椅坐
連東京車站都成個鄉下咁，無瓦遮頭

細個唔識射波就係因為足小
佢畫到好似用鞋頭位踢個波
搞到我小學體育考試一球都唔中龍

日本90年代先有職業足球聯賽…不過果時連歐洲d球場都係咁上下…

90年代初至中期，香港同日本有得踢架…到96-97左右，日本開始出左現實既黃金一代，中田英壽果批，距離先愈拉愈遠…更唔好講99年世青杯日本攞第2果水日本球員堅好J

仲有佢係全日本護球控球能力最好

有段時間佢同三杉都經常同教練一齊決定排陣
好似係世少至世青時期

比較出名係踢街波出身嘅有奧燒同 Jadon Sancho
但最遲都十三四歲就要入球會訓

贏果隊叫明和

所以作為德國躉覺得唔好睇，搞到史奈達好癈

等於大個先識中意比達
比達真男人

天使完封皇馬0號，又可以一埸波入6球，睇你作者點兜

巴打你都好熟足球歷史

大叔我…親眼見證

日本出現黃金一代，我先岩岩出生

而家個新版啲球場誇張豪華咗
啲畫風重衰過 80 年代正宗原版 配樂更加唔駛講

新版d畫風同配樂咩問題
我覺得幾ok呀最後首歌仲有唔同人物唱

年輕真好

但果個時代既體壇好美好，果時我岩岩中學，同d同學有錢去銅鑼灣買下日本足球雜誌，星期日朝早亞視有J League同nba睇，果時d nba同足球隊每隊都有自己既當家球星，打法千變萬化，咩都有，無依家咁單一咁悶。

依家d打法係更快，更有力量，更刺激。但99年既初夏，睇完成個球季，曼聯攞左三冠王，到夏天就睇自己鐘意既日本球星好似足球小將咁攞世青杯亞軍。

踏入2000年就到阿仙奴不敗既時代…到奥運前，睇住班日本奥運隊黎香港大炒對手13:0, 中村俊輔果球罰球我諗我呢世都唔會忘記…之後佢地正式踢奥運…

再之後當年本田圭佑踢緊名古屋時黎香港，果球S形罰球又係難以忘記…果球係youtube有片，可以揾黎睇下…

領隊呢樣又幾寫實： 范沙爾其實影射當年疤領隊-敢帥

源三又係富二代

除咗8強上線嗰兩場（西Vs墨)同日本VS德國，如果可以花一兩期寫好下線兩場應該仲有得谷返少少人氣

法國VS美國 （其實美國只係喺電影版出過一次，同埋主力都有喺世靑盃「露面」一兩次（只係露面，有頭巾包頭嗰位），實力仲係一個謎，其實可以寫佢同美國隊有超強體能速度同集合其他運動特質嘅隊伍，壓到法國入4強都唔錯

巴西VS阿根廷-不用多說，地區死敵一定要畫成經典 （其實我覺得德國VS巴西嗰埸，德國嬴會好啲，寫到巴西咁勁真係好悶）

香港有得睇J league
仲要來香港踢
我真係完全想像唔到

英格蘭有個中堅ok勁
但基本冇描寫過做左路人

仲有黑色閃電

以前香港d隊同日本有得打，人地都會揾香港d隊踢下友賽，加埋亞冠杯，仲有賀歲波等等，睇埋睇埋唔少外隊。

第1次睇係盤田，鄧加d派牌真係好深刻。之後仲睇過清水果d…早幾年川崎前鋒有黎呀，果次都有入場睇。不過感覺有d唔同，依家d J league隊整體係勁左，但唔似90年代咁有幾個世界最頂級既球星坐陣

果d頂級既星同平時睇電視係兩樣野，當年睇住森保達同拿姆上前助攻時係跑得勁快，比睇電視震撼好多

小志強好爛口

同利華爾都似

除左膚色

小志強=牙朗
志偉=小花

係囉，世青篇有喀麥隆又唔畫黑色閃電贊度拿
英格蘭奧運就畫唔到了，都冇team GB.羅抜臣（中堅）唯有出一格鏡
假如要畫就要加埋班Welsh 巴爾，死神，祖派路,之後假設有世界盃篇又要分拆

以前打winning會整返足球小將d球員入隊，好好J

突然發現原來小野伸二個身世同小志強好似
家貧，無阿爸，計埋自己有十個兄弟姊妹
後來比領隊發掘，做左國家代表
仲入埋足球名校高中

雖然唔使打工食軟飯，不過保護全家真男人

嗰陣時我淨係記得超任，玩j.League最鍾意橫濱水手件衫

我諗我知你講邊隻

講真其實由小學開始每個系列都有好多Bug：
1. 我懷疑作者一開始想寫南葛明和雙冠，但因為分組賽第一場南葛輸6:7，所以決賽一定要比志偉贏，仲要贏4:2。因為如果只贏1球，兩場總比數就9:9打和，計作客入波都係明和贏（第一場南葛先開波當主場，決賽明和先開波），所以格硬寫志偉最後一球寧願過埋健威射破網都唔踢出界比源三同泰萊治療。
2. 一開始講源三帶領修哲小學贏左舊年冠軍，但之後到志偉入左南葛之後根本完全唔似冠軍級人馬，例如神射手來興下下撞柱。
3. 承上，以小志強、松山、三衫實力，冇可能之前一年止步外圍賽。
4. 中學連續三年南葛同東邦都只會係決賽相遇，連世界盃同歐聯都冇可能做到既事！
5. 隊隊都有既問題，一隊波可以大部份人都升上同一間學校，富良野成隊波可以由小學踢到初中
6. 健威、源三同森崎定位既問題，作者幾乎下下都要打擊健威自尊。世少篇因為源三想佢吸收國際賽經驗，就算對法國健威傷到流血都唔換源三撲十二碼，之後世青篇都係因為源三受傷先有正選。至於森崎，我覺得佢只係因為佢係初中三連冠既龍門先有得入日本隊。
7. 早田世少盃對法國紅牌出場，決賽唔洗停賽（Road to 2002動畫版解決左）
8. 世青篇源三曾經代表德國出戰荷蘭受傷，但明明德國有梅拿都可以要源三入德國藉，之後又可以代表日本出戰世青盃。雖然現實有唔少球員曾經代表過多過一個國家出賽，但都只係先踢一個國家既u21，之後先轉去職業隊（例如普度斯基踢波蘭u21，之後轉去德國踢世界盃）。
9. 愛情故事好似只係比較著重小志強同松山，其他人都只係講條女鍾意佢地。

2. 一開始講源三帶領修哲小學贏左舊年冠軍，但之後到志偉入左南葛之後根本完全唔似冠軍級人馬，例如神射手來興下下撞柱。
3. 承上，以小志強、松山、三衫實力，冇可能之前一年止步外圍賽。

我都好想知上年修哲點贏冠軍
有冇講松山其他人有冇參加？
故事開始修哲班底 加上咁好波既志偉泰萊
竟然場場苦戰 咁上年其他隊既水平係點

原著話冇參加，但動畫話入唔到決賽周。
但講德仔三年級想入明和隊果陣，小志強爆左一個：「你地班六年級好波得過四年級既我？」證明小志強等人實力已被肯定，冇可能唔會唔參加全國大賽！

但松山隊富良野小學好似好辛苦先代表到北海道入全國大賽

巴打你好認真

2、3你唔講差d唔記得修哲係上年冠軍
btw作者呢兩日出左源三外傳，講同志偉相遇之前，修哲係點樣，希望遲下有機會睇到

link?

2. 係現實就有可能，但係足球小將既世界觀，可能源三場場守到1:0/ 0:0 果時健威未出場，守到小志强，三杉就搞得掂。

3. 松山講到明係苦練+苦戰先出到黎，另外2個話已經有名氣。

5. 外國真係可以1個小城市得1-2間小學，仲要係個故事係40年前，真係唔奇…

9. 咁呢套係格鬥系足球漫畫黎既

我都係睇twitter

高橋仲話之後會再出其他人外傳，叫d fans比d意見

畫埋場德國先啦 西班牙由佢啦 條踩波佬吹大左救唔返架喇

5. 單係南葛市已經有五間小學（南葛、修哲、西丘、山吹、水越）

最好畫埋東邦頭兩年點輸比南葛，健威咁勁冇可能比來興破到門。

漫畫係咪冇詳細畫返泰萊於高中入返南葛，冇左志偉，次次對東邦都輸？

好似有講過為左學識衝力射球
今每晚練到九點十點

師兄講開我先發現7, 想知7 動畫點解決？換左人？反正德國果場無咩表現

打343，前鋒小志強、新田、佐野，中場志偉、泰萊、德仔、守中衞，後衛松山、次騰、樑仔。

同埋依套日本隊主角隊唔輸得我明
小組賽和都唔和下
同最新巴西對德國上半場讓哂車馬炮
輸3：0下半場都追得返
個龍門仲要係梅拿
好鬼離譜

明明佢叫反町一樹，都唔知點解tvb同文化傳信都叫佢做板田

閃電十一人本身係game嚟
開宗明義咁玩呢d你唔會覺得佢戇鳩

吹到修哲三劍俠上年冠軍
加埋都入唔到5球

香川真司唔係

新版的配樂懶係好撚樂觀勵志，而且緊張位唔緊湊
舊版的配樂能於適當時候表現得緊湊，而且預告可能會輸個陣（當然冇輸啦）配樂表現得好大壓力好悲觀

2004年，香川真司則進入了宮城縣的黑川高校就讀，並在高一時就已經參加了全日本俱樂部青年足球錦標賽，在隔年則破格被選入U18的東北代表隊，過人的天賦與超齡的表現，讓他在高中還沒畢業時、就被日本知名的大阪櫻花俱樂部網羅，香川真司也是日本史上第一位沒有參加職業球隊青訓系統、卻能在高中畢業前能簽訂職業球員合約的球員。

佢踢果隊係業餘球隊
打果個比賽學校隊無得參加
唔係職業隊青訓亦都唔係高體連出身

係, 舊版個種配樂真係好正, 悲壯得黎又熱血
知唔知邊度有得重溫呀

唔介意用強國bili bili的話，80年代粵語版，有一兩集係國語

日語英文字幕

世青盃之後既足球小將已經再睇唔到落去

最好交代下林源三過拜仁未

好想戴志偉踢英超

我剩係記得佢係漢堡俾人雪

以前世青史奈達被人神化得好緊要，我都曾經迷史奈達
舊版中學編對東邦，志偉傷到要訓醫療室，玩回憶世少編都玩10幾集

動畫先係，決賽前夕受傷

以前好似有人寫故話佢老左去英超踢

外傳(短篇集)就講源三轉會拜仁 時間大概係志偉班友要用過齡名額踢奧運 不過呢個算係FF系列

主線(奧運)就講緊佢係漢堡準備走人

有冇睇鄭兆聰遠射入名古屋個場

應該唔會，唔係話高橋唔喜歡英超咩

雷獸射球

比志偉射死啦

日本唔興英超

重新完美定義反派

作者真係有講過佢到今時今日都唔知乜嘢係足球

居然有人咁得閒去分析足球小將呢啲熱血漫

連登仔真恐佈

唔係呀！中二果年健威係比來興絶殺

如果在日本，可以在學校開返個研究會
之前見過日本有學校有多啦A夢研究會，佢地會係咁分析

有幾奇，男兒當入樽成日見呢d分析架喇

新宿站有好多poster
日本出左足球小將雜誌，在車站做宣傳
credit: Twitter

好似香川踢獌係好咗啲

巴打 邊到可以睇到全套世青篇漫畫

其實佢哋有咩技能
印象中守中衛係個頭勁之外就無
同埋都up 唔出南葛11人仲有咩人
係咪咩大友4人組

漫畫人

龍一係邊線撚 速度快
來興係正前黎 講經咩 志偉都唔撚傳波嘅
係唔係都自己扭 冇泰來同佢1-2就自己去 自己射
其他人入鬼到波

都唔一定 西班牙可能踢佢一個
仲有要踢巴西

踢隊垃圾零封皇馬拿度尼 一個夠做啦

大友四人組個浦邊
明明中小學都廢
但係又入到RJ7

世青盃決賽後備出場，之後兩個踢日職都係打後備

健威....變撚左前鋒

林源三 = 簡尼
健威 = 列文

泰來驚唔驚踢起張櫈個陣踢瓜個醫生

條友上到日本隊根本變左踢中場/假9

現實都有，中超

就係以前睇得多足球小將，覺得守門員接實個波係件好容易既事，包括接十二碼

鐘意小志強條女多d囉

赤嶺真紀

今晚12點viu tv 又有得睇小志強

小志強唔妥新伍好耐， 世青盃加時個陣， 又鏟傷佢， 踢意乙又爭升班

識貨清

佢叫保住條命。
足球風雲久保嘉晴連條命都無埋。

細個成日發夢比佢屌
又臭，下下大大下鋤落黎

現實足球無咁易入到禁區內仲要空曬有位俾你起腳，一埸頂級聯賽禁區內起腳次數一般唔過5仲要未必中龍，禁區外無咁多人mark會多好多空位俾你起腳，不過射唔射得入同漫畫就另一回事

英超都有保耶同戴亞，即時打少2個

玩足球小將夢幻隊伍 修哲三劍俠係得井澤(守中衛)可以用黎做正選，來興龍一只是垃圾。反而浦邊同良仔有啲卡好勁可以打正選

今晚又有得睇小志強

戴志偉算唔算係最少人鍾意嘅主角

個球場成個太平洋咁大，開波跑幾十集都未到對面龍

嗰場德仔mom啦

漫畫同動畫係兩回事

松山係中學先開始加「努力勤奮」光環俾佢
小學係硬頸得來又小小奸
特登比小志強剷低博十二碼

希望有生之年可以見到戴志偉輸波(小學輸明和唔計)
穫穫佢都贏，悶唔悶啲呀
就算講到對手點勁、場波點經驗、大幅度落後，最後佢都係一定贏
然後鳩叫佢句勞比度筆記第幾頁、足球係我朋友之類

最符合現實足球咪小學縣預賽四強打嘅嘅島田隊
不過講親都冇人記得

18版動畫完全唔好睇
非常失望

最垃圾係bgm
冇錢整?永遠都係得個兩三首

片尾曲就係個個聲優不斷唱 係咁loop
cls

點會呢
冇戴志偉 小志強就係日本第一人（林源三出國+唔同位唔計）
高中三年咪佢贏曬 麥泰來加大友五人回歸都冇用

你哋冇人講得出巴西個龍門叫沙里拿斯好慘
佢奧運變咗黃大仙

不過果場四比四真係好無厘頭

呢個係不解之謎
漫畫冇講到
02版濃縮劇情變咗修哲二號
18版更加唔會交代

淨係睇動畫嘅會唔會唔知神田呢條友
到奧運篇焗睇漫畫
心諗有個打拳擊嘅係邊個嚟

撞車死咗啦

嗰陣二段倒鈎一入完已經完咗
係後尾出返單行本先加返去攞獎求婚結婚後記嗰啲

我其實係唔鍾意葵新伍嗰啲新角色
我心目中ff係世青RJ7之亂殘陣打泰國
係三杉松山做救世主反cup

唔係一個新人出嚟入三球

好似係話打防守反擊個隊？
淨係記得個隊成班二打六都逼到志偉開掛

南葛中學嗰陣肯定有
縣預賽嗰啲唔計 初三全國大賽第二輪對錦丘6:0

btw初二決賽南葛一比零東邦
如果個場龍門係森崎做就爽零封小志強

後尾睇漫畫先知佢同志偉爭過大頭妹

「足球都係我嘅好朋友」計唔計
起碼擋過立花雙人射球

日本打死442
如果係肯試吓用其他陣嘅話

新田應該爭取下做邊鋒/左右中場 屈下速
有用過得邊線落底嘅龍一

冇得出嗰啲應該諗吓轉型做左右閘 尤其右閘
始終梁仔係最廢

諗極都唔明點解奧運正賽最尾個位會俾松山個老死小田和正
明明中學篇打後都冇佢劇情

漫畫版得6期結局仲要爛尾

最近睇漫畫，睇泰來既外傳，覺得佢真係好boyfriendable
為左唔想阻礙個仔踢波，佢阿爸諗住送佢返阿媽到，點知佢話，佢係姓麥，係爸爸個仔，所以最後一齊去左法國
現實會唔會有好似佢咁男仔呢
利申：絲，唔係gay

動畫首歌幾好聽

有人自製動畫版 好撚正
作者識貨 94動畫版粗獷得來又好熱血

2nd stage
日版原唱

黃金入球
廣東話改編 周國賢主唱

赤井人盯人專家 一次性用具瑞典之後就唔知點處理
可能冇人氣 話佢喺意乙森多利亞受咗傷就冇下文

我其實就唔鍾意有新人物 希望係啲變咗背景板嘅舊人鹹魚翻生
早田嗰陣話王牌殺手 中學追住戴志偉咬幾型
係法國要防守拿破崙但10分鐘紅牌柒咗啲

之後就銳氣全無 得返左路出波 完

小田和正 啲歌超好聽

次藤都係啦
中學篇同佐野搞到志偉開掛學識衝力射球射到次藤連人帶波入網
JY篇打後變咗做彈射台
奧運直程俾井川取代

有冇人睇過動畫版電影
前後有五部 頭四部原創劇情 唔跟漫畫版時間線的
可以當外傳

1.小學完咗之後去法國打歐洲隊
2.歐洲隊下一年去日本
3.拎83版灌水 提都廢事
4.初中之後去美國打四角賽 決賽對美洲隊（盧比度+辛坦拿）
5.荷蘭青年軍訪日 本身漫畫外傳有

2、5最好睇
2好多劇情都好正

三杉啫
世少隊三杉係助教兼球員
松山改打後衛係佢諗出嚟（劇情係咁 現實我哋當然知係因為冇位）

歐洲明星隊得史奈達同比爾係正傳角色
雖然招式同形象都有啲唔同
德國個龍同英格蘭個前鋒得劇場版有得踢
83年動畫打東邦之前 志偉發燒都有搵班友攝集數 不過個陣係國家隊咁踢

泰國山寨王啦

如果日本齊章
立花兄弟對三兄弟
泰拳班立高好好打？日向次滕早田輪流教訓你啦

btw按設定集（3107）
班立高係去咗馬體會
但講完就算
實際上冇再出現過

上年喺蒲崗村食住風雨睇學界
內心ff有日本咁熱鬧

小志強用次騰背脊出雷獸射球，現實都出現過
皇馬Pepe

東邦金錢足球都係有啲偽命題
板田以外其他嗰啲雜魚都唔見得勁過南葛嗰啲幾多
已經唔係講緊三劍俠高真吾石崎嗰啲
感覺同小田強咁上下

奧運篇再打泰國一格講完 仲要冇志偉新伍小志強 次藤養傷

企喺場邊同啲球員講嘢麥花臣咁

係咁㗎啦
所有角色第一次出場之後就會弱化
但佢又唔係弱 係變咗傻仔真心膠咁解

世青係好屈機
只係射咗兩球波 （加時無）

一球就禁區外高空倒掛入波
一球接應辛坦拿傳中 林源三接到都即刻爆血傷出（係講緊戴志偉都掂到波嘅情況下）

世青篇冇交代嘅八強

德國三比二阿根廷
荷蘭三比一法國
ff應該都好好睇

最神奇沙特贏到澳洲

我覺得bugbug地嘅係小學比賽

有啲係用組合軍模式（南葛、武藏）
有啲係學校單位（明和、富良野）

可能嗰個年代真係足球唔係日本潮流
唔夠隊數要咁樣

和咋，幫日本同洲光榮

1.一路都係諗住比南葛贏 決賽要四比二係真係因為要總比數反超
代表南葛真係勁過東邦
志偉最後一扭十一 咪怒氣值滿爆seed

延長賽+再延長賽真係
可能嗰個年代日本真係咁
始終咸豐年前啲比賽 就算連世界盃都試過打和要重賽啦
（18版竟然冇諗過修改呢啲問題 咪垃圾囉）

佢接受訪問都講過：中學已經諗住比翼三連霸
但又覺得小志強唔抵 所以雙冠軍

2.證明其他對手仲廢 因為費事提
3.係bug 但我自己有腦補原因 之後講
可能日本人論資排輩 六年級先有得打呢

4.腦補：可能由種子制度將決賽/四強對手分開唔同線呢

5.高中咪多返轉校
富良野啲人鄉土意識厚呀嘛 可能地廣人稀 94動畫版差啲要殺校

6.真
不過加藤（富良野）、一条勇（大友）又唔見得真係勁佢好多 咁不如揀個cv好嘅

7.嗰個年代啲比賽可能真係冇咁多限制呢
法國嗰個世少好似都唔算正式比賽
02版啲時代修補問題係做得好 18不要說了

8.對荷蘭嗰個友誼賽啫 唔係正式比賽
林源三一開始就有日本國籍 唔會bug啦

9.可能啲昭和男人就係咁
戴志偉好多位啦 漫畫仲同人隻揪添

靜岡縣好似係足球王國嚟

踢出我天地嘅天龍高中咪就係靜岡縣
足球風雲都係

志偉控制中場
小組進攻不斷橫傳空晒位呀嘛

係 東邦三年夏季大賽贏曬
有一年冬季大賽小志強受傷冇出先贏（都係口頭交代）

漫畫外傳對荷蘭青年軍
第一章係高中三年級決賽 叫有幾版

好正呀，在邊度買？

南葛5:4武藏一完嗰下，正撚到

南葛高中比梁仔做隊長
志偉去左巴西，高中小志強稱霸根本係遇左。

83版呀嘛
原創劇情：回憶小學去歐洲比賽

我懷疑係跟唔上進度所以拉布
不過冇具體研究過漫畫動畫出嗰啲時間

肖俊光玩針
岬真係有得入psg

其實我寧願呢場互射十二碼好過志偉絕殺
起碼證明三衫淳同志偉不相伯仲
同埋比源三表演下
PS J版講過呢場如果係PK戰南葛會換源三把關

東一高真吾後上頭槌追平
花輪龍一來興執雞
比良戶龍一來興合作反cup
富良野守中衞插水式入波

完！

夾硬吹到無咗戴志偉就要輸

係動畫原創劇情，都參考左世少篇

浦邊世青決賽後備出先cls
不過佢係負責交失波

兆萬中心 superman toys

佢同樑仔都係for搞笑

全世界啲人死都係因為撞車死

係
泊大巴 鳩斬反擊
仲要撞啱落雨 南葛啲明星球隊打慣組織唔適應掛

有冇計過撞左幾多次車
志偉細個
泰萊
松山條女
利雲條女

如果動畫版有拍出嚟 （18又冇，屌！）
翼個角色一定有血有肉好多

搞到啲人以為佢成個機械人咁
足球以外就咩都唔理

RJ十一嗰個五人足球兄弟寫到柒柒下收唔番
當冇存在過

紅色雀巢三人、兩戰加賀美嗰啲完全係原創

最好睇嘅係哂動畫

每次喺旺角場大球場聽到都一定會跟住唱
到走音

個劇情係歐洲篇之後, 但18版同83版一樣拍到中學篇就完, 睇下遲d歐洲篇會唔會加返。
其實83版係有略略講過, 不過唔係神田, 係一個影相痴漢因為比早苗撞一撞而鐘意左佢
BTW比我都揀彌生, 可惜比三衫淳食左

井川有個女大哂咩
屌

守中衞仲話後退保平安 無架啦

德國龍赫夫拿 個look同梅拿差好遠嘅

83我知 志偉對法國OG 黑歷史

松山嚮小學已經係努力嘅代表嚟
點解你覺得佢小學奸？

四強對次滕
八強對松山
十六強對早田+中西

係時候到佢受罪

仲要失嘅其中一球係松山嘅烏龍，改變方向笠死森崎

係
J版（94）最正係唔係只係重製，剪布剪劇情就算
係每個角色都有再加支線背景 有血有淚

同埋重製唔係照loop劇情
四強、決賽有顛倒入球比數次序 改得嚟又合理

四強志偉失哂魂 岬無事 所以岬有雞就執唔會理
志偉見到三杉訓低已經呆撚哂

決賽南葛多傷兵 林源三早過健威先衝出嚟攻
成功2:1之後死守 小志強一己之力破大巴拖入加時

2018版咪垃圾囉
iphone 都有得你用 仲搞咩延長賽再延長賽？唔識濃縮剪布？
個比賽名仲係第六屆全國大賽 on撚9

小志強老豆
🇳🇱加爾福特阿哥

總之個特性係中學先明顯好多
我都鐘意松山 但唔係話佢奸 只係 i can’t find a right word

嗰個係對台灣，真．黑歷史
不過佢有入返球贖罪嘅

漫畫有講過三杉初期天份係高過志偉

21:50
紙碎當雪花個位正到

沖田浩之原來一早自殺死咗......

想睇

2好撚正
日向深山練波後備一出即入
森崎接實史奈達顔面射球
三杉完美ko史奈達

小志強踩次騰背脊落地飛越烏拉圭防線
趁佢地回身唔切即射

其實即刻抄自己中學決賽
踩德仔腳飛過南葛後衞猛虎倒鈎

3m加若林 亞洲賽夠做啦

傳統上日本係有静岡係足球王國既諗法，上幾代d國脚好多都係果邊出生/高中畢業。去果邊旅行都會見到好好泥地足球場，十足足球風雲咁，個feel好正

係喎，自

松山唔係奸，你係咪想講佢記仇？

修哲本身就係足球好出名
佢地三個本身就唔會廢

記仇係RJ7日向離隊嗰陣打返佢
隔咗成六年 屌

「奸」係講緊小學四強
知道小志強茅得嚟又少食牌

明明小志強係鏟波
特登移位比隻腳小志強剷
於是博到十二碼

志偉一直都承認三杉先係真天才
佢完全比唔上三杉

呢d戰術上係聰明

如果三杉無病，係咪要换主角

是但作多招姐 知你班友唔夠喉呀
後面咪出多招鞋底雷獸你地玩下
想知小志強啲腳指頭爆曬未

音樂正, 意境正, 氣氛都正, 經典真係好難超越

無得咁講啦
久保嘉靖唔死咪又係另一個大空翼

有缺撼可以比人ff先正㗎嘛

btw世少後備反cup阿根廷個下真係型

昭和啲匠人精神
呢一幕係漫畫冇 動畫自己加

94又係另一種好 係粗獷粗糙 但嗰種青春激昂味

02版世少四強十二碼嗰段又係正 個下好過ova版

18就剩係得返女女女 又唔見你加返神田

小志強剷落嚟，縮就畀佢剷走，佢硬食一腳流埋血，而小志強又真係剷到佢腳，我又唔覺得係奸喎，起碼唔係插水

amazon有得訂但運費好貴

好多一次性招

猛虎倒鉤
猛虎傳球
猛虎凌空
雷獸降世
凌空雷獸射球
雷獸傳球
荒漠猛虎射球

其實作者都幾勁
21歳開始寫足球小將，23歳套漫畫已經有人氣到可以出動畫
日本好似無咩漫畫家咁後生就成名

日本間中都會打下352既，佢一無小志强都好似有433 呢d陣…但都真係唔打翼，用中央突破控球為主，岩岩睇返3M組合352係咁：

松山 泰來 三杉
立花 立花

5人中場咁排，雖然有畫三杉出波俾健康頂，但現實咁排，中場塞車塞死都似

足球小將最早投稿版係翼同若林爭大頭妹

係咪翼太郎既時期？

睇個 post 見人提 94 版, 其實 94 版係講咩架 ?
因為我印象記得個時應該係 9 幾年 tvb 放完高中篇, 知道 ova 係歐洲遠征篇, 但真係未聽過 94 版

小學決賽浦邊玩插水
呃到對面黃牌 然後即刻比小志強教訓

其實左閘係郁唔到早田個位
速度快 後面傳波/射 落剷準 張紅牌都唔係關佢剷人事
中學嘅早田係比起控緊波嘅志偉仲要跑得快
好多人覺得咁有幾出奇 出奇在志偉拎波快過唔拎波

係vcd來
屋企人有買
小學+世青篇，世青去到外圍賽第二輪

雷獸傳就算啦 為左出閃光姐
一個射波招式黎傳波 邊個夠膽就咁凌空就射

youtube都有得睇

長谷川健太
小丸子個作者同學黎，有集小丸子有畫佢

吓 真係唔知有呢個版, 得閒等我搵黎睇吓先

哦, 望一望知道了, 但呢個係 94 版咩 我印象似係 2000年後既事 老鳥

早田其實好岩推上前打翼
除左次滕外另外d後衛既位置都穩架喇，好多時打3後衛都係收2隻閘入中路算

btw, 大家又係時候要睇吓真人版

我都有睇過vcd
不過硬係覺得有好多野甩左，成個歐洲挑戰賽冇左
不過小志強女朋友就有登場
最近search YouTube 有依個版本睇

cls

諗返起國家隊入面 意大利青年隊成日俾人逼害
JY篇得希林迪一個 後防成班雪糕筒 要用超技術打茅波先阻到志偉 最尾俾小志強射斷手 之後俾阿根廷炒
其他球隊起碼有兩個王牌球員（唔計英格蘭呢啲得個幾頁出場嘅球隊）
世青篇就多咗個贊迪尼 但火野龍馬一野射傷晒兩條友 之後俾日本sm

屌 嗰下係要代石琦加強防守 根本焗換佢
唔通高真吾岸田

守中衛嗰時又未加防守屬性

結果世青23人有6花生友
森崎三劍俠高真吾岸田

5.富良野小學到初中轉咗一個

343

找彩蛋

反町（13號）其實出過幾多次
我印象中守中衛同左野係世青定世少杯都有正選但無鏡頭可言出左等於無出

龍一來興岸田個啲全部係唔知係到做咩

比爾都勁
攻防一個打哂 多次一挑三（翼岬日向）

不過唔係黑哨一早輸咗
(4球有效，1球大空翼被判舉腳過高、1球日向小次郎越位、2球日向小次郎完場嗚笛後才入球、2球中楣。)

足球小將點會唔真實
🇫🇷主場雞黑到

反町
世少 1次 (法國)
世青篇
亞洲預賽 2次 (台灣+泰國)
正賽 1次 (墨西哥)

入波 = 0

但撞樣

BTW 松山上咗中學英氣咗好多，唔怪得有女朋友

我以前會覺得佢唔識足球

但之後對佢改觀
佢唔係唔識足球
佢係連一般物理定律都唔識

原來世少出過完全唔記得
有無印象守中衛世青有無出

同埋左野有咩紀念作

初中篇反町係小志強代替品
佐野代表作係八強對南葛入兩球＋檔衝力射球

好鐘意松山光 闘將！

書名？

中山就算啦，無咩戲分
森崎真係慘，咁多戲分都唔知咩學校

如果松山係真人都幾屈，幾岩依家d戰術既要求，控球力可比10號位置，有遠射，防守力唔差，正常傳送能力，勤力，有領導力

作者應該要安排佢踢英超先岩

反町應該同新田實力差唔多
同小志強一齊應該有加乘
但係反町冇必殺技

守中衛世青盃決賽周無出過
其實唔好話決賽 亞洲第二圈已經冇佢份

佢個位非常尷尬 日本隊太多中場
佢嘅競爭對手主要係佐野同德仔 但組織或者突破能力又好似唔夠佢哋強

佢都算生得高大 所以改做技術型中衞有得諗
但問題係佢奧運終於轉死性嘅時候 日本又多咗個井川同曾我

反町唯一代表作係高三全國大賽決賽
插水式頭槌為東邦追平

我屌⋯⋯幅圖漏咗西尾
西尾唔係比花輪兄弟整親，梁仔點會有得出場

守中衛一去到世界賽已經係絕緣體

世少杯四強對法國 因為立花傷咗所以出佢同板田
最大貢獻係比拿破崙整傷，搞到🇫🇷入球唔計，唔係果下輸到四比二都幾難追

於是順勢比三杉換入

02版動畫要現代化跟球例與時並進，決賽對德國用咗佢代替停賽嘅早田 都好大補償了

岸田對泰國都話食個波餅爆頭見血
龍一來興真係食撚晒屎

其實佢畫功都唔係好掂
你最尾張圖，對波ball畫撚到成對荷蘭木鞋咁

佐野去到世界賽真係隱形的
有啲貢獻就係對泰國嗰陣同志偉有組合，扭過一兩個跟住交波比志偉入波射成1-0

之後都冇得出，但對瑞典同巴西嗰陣又突然出咗佢㗎喎（代替左德仔）
然後負責比麥泰萊換走

奧運話偷師五人足球之後又冇下文了

唔記得咗叫咩名
但係得十幾版的

劇情就係佢哋三角戀啦
林源三就話用縣大賽決定條女跟邊個

林源三嗰陣仲係禁區外不失分
最尾1分鐘志偉受傷之下禁區邊拎到罰球
入咗
源三扶志偉出場 完

想俾正評撳錯負評

三杉世青真係冇乜表現 對泰國將功贖罪入一球咁解
松山都係 不過靠瑞典個場真係搶晒戲份

奧運外圍賽唔多記得
話就話3m 主要都係麥泰萊
對澳洲出晒念力要戴志偉保祐咁樣
點知衝力射球都係中楣唔入

真係入到奧運反而加多好多 補償佢咁
對荷蘭又倒掛入波 呢場同埋阿根廷係咁強調佢係另一個天才
德國天使嗰啲唔講啦
省中心口之前又係超多防守戲份

未必，新田嚮小學係帶領南葛贏有澤田德嘅明和奪冠，中學對南葛六十分鐘練成窩利，天份應該高啲
佢速度快，左右開弓又有若堂流空手道根底（呢個算啦只係漫畫有用），能力絕對高過反町

《キャプテン翼3109日全記録》

就好似細過鐘意聯邦高達，大個鐘意自護
為了獨立

1990有一版(新キャプテン翼/ova版)做過世少 13集

02版唔講啦

奥運多咗英超戲啦
澳洲英超三劍客
艾斯派特去愛華頓
加爾富特go mu

真係無追到咁新

鐘意睇足球小將既人
仲有睇咩足球漫畫？
我們的足球場都係經典

去日本維基睇咗下
如果計放映時間來講

第一部大電影先 85年7月
八三版動畫相關部份 85年8到10月
第二部大電影 85年12月

漫畫方面我查唔到詳細嘅每一話出版時間（主要係唔太識日文唔知咩關鍵字搵好）
但嗰陣世少一定係未完
大概啱啱開始咁

所以應該係有夾過
大概俾啲形象咁
出到嚟都係有唔同

史奈達同比爾似 但係又唔完全一樣樣
羅拔臣前鋒變咗中堅

一、二、四三套電影自己係一條時間線的

02版 = 政協leo用黎整爆笑字幕版個條

02版我覺得啲劇情改咗好多

小學冇寫立花兄弟同難波場波 係打武藏前用幾個畫面帶過兩場波
中學冇咗早田同花輪戰 新田場波幾分鐘講完 改咗做次藤撞傷志偉
冇咗小志強對三杉淳 直接搵場打二打六取代咗
搞到我一開始睇JY篇以為新田 早田 同 立花兄弟係新角色黎

JY篇就比較完整 係德國對烏拉圭個場輕輕帶過 不過唔影響劇情

跟住攞世青篇聖保羅對法林明高場波做過渡就去巴塞
去巴塞都係講志偉對三個正選後防 同落B組屈人機 再加個對辛坦拿嘅華倫西亞(唔記得場波係咪原創)
小志強 林源三個邊就完整啲
拜仁都有肖俊光同利雲 後尾睇世青篇漫畫先知佢地邊個 動畫冇咩着墨過

加咗對荷蘭隊原創劇情 推遲咗葵新伍出場時間 不過冇加爾福特
反而個場瀧一有份踢正選

瑞典果場擺明係赤井先最搶鏡
btw松山 三杉打後其實真係cls
剷得盤得傳得射得係擋唔到波only
打352
強 新田
泰 偉 德
赤 杉
早田 次 松
根本就冇樑仔嘅位置

留意番 佢係用左60分鐘去練一招志偉一黎就出到嘅招
宜家睇番係完全唔明大友班友點解肯比佢咁玩
屌你要練招咪自己練lo

我極度懷疑係咪呢場赤井寫得太屈
搞到奧運直接寫傷佢
正常熱血漫畫呢類死纏爛打型應該好受歡迎

佢係小數越畫越退步既漫畫家

赤井好多人講所以唔講啦

世青決賽周講起松山
淨係記得會佢條女比車撞 要醫院睇住佢所以唔出場
臨尾趕嚟接赤井更 送助攻比主角絕殺

因為其他比賽根本就冇戲份
最多係話墨西哥快開比小志強凌空射空門（不過龍門趕到接實）咁解

三杉係冇呀屌
決賽周我淨係記得佢同松山比辛坦拿下下一過二咋

所以奧運瘋狂補返俾佢

都合理

同埋唔知日本嗰邊佢人氣點
可能人氣都係唔夠松山早田高 所以取代唔到佢哋

我們的足球場 真係堅正啦
球場幻想曲 都好好睇, 講吓戰術都唔錯
失憶足球王 都ok
呢排就睇緊逆轉監督, 雖然好多人話好睇
但我睇落覺得一般, 叫做 ok 睇住先

其實收新田皮，推三杉打前夾日向就攻力大增反正三杉都係參考告魯夫而黎，打前好合理。

以前打d 足球小將game 都係咁俾半場三杉打先掂。

赤井就可以多返個後防位俾佢上。

有套講主角係矮仔都幾好睇，真係教走位，點解令防守球員睇漏眼而有空位都好正

係咪就係球場幻想曲呀 重有講中峰點做柱躉

足球風雲
係咁久保久保都幾煩

哨聲響起，主角叫風際將，講佢細粒又瘦，唯一勁係爆發力高，於是要練點樣偷偷地令對手睇漏眼(因為能力廢，正面決鬥一定輸俾對面後防), 於是要走去對手身後再突然走開，事實踢波咁做又真係有用

鐘意松山呢個角色
但我反獌

松山係適合去英超，但唔好去獌得唔得

志偉呢啲開掛秒抄絕招係主角光環嚟

而且大友要靠佢入波嘛

無計，作者一定要選最多人識既球隊…

而且英超d爭標果d隊實有人唔鐘意，咁就得邊個

作為阿仙奴球迷都唔想有足球小將人踢阿仙奴，睇下滔本潤一、宮市亮就知

有冇人有kid dream漫畫link？

但獌應該係最多人反

咁現實中日本球員真係成功落腳，四大應該得意甲同德甲
將來睇下南野嚮利踢成點了

正經咁射咪算 sam崎姐 起到腳就入到波啦

無統計過真係唔敢講…

我諗日本果邊少好多英國同我地果種係英超球隊既愛好之爭，我諗作者都係見邊隊多人識就畫邊隊，就係咁簡單

Road to 2002講過森崎係修哲林源三後備，94 J版就話佢係水越小學。

唔洗睇，一定係後備，原本三叉太强又太夾，根本無咩可能取代到可以爭到第1輪换已經要還神。

岩岩睇返，新田一出時又係講到好勁，但之後又係弱晒

咁我都知，呻下啫

德甲作者都只係主要提拜仁漢堡同雲達，反而意大利佢講到下細球會

小志强俾人留放先畫細球會姐，唔係既話都係祖記國米森多利亞呢d大隊(80-90年代森多利亞係强隊)

但其實唔明點解小志强要畫俾人流放仲有，健威應該都要出國喇

戴志偉肯定有錢的
一開始設定
佢老豆係遠洋船船長黎
雖然唔似林源三直頭係南葛一方富豪
但肯定有返咁上下

嗰陣就係話志偉控制中場
冇波比佢呀嘛
俾人睇到實晒 拎到波就即刻有人貼實射唔出

就算鳩斬 就中越位陷阱 或者高空比守中衛高真吾頂晒

係咁試窩利嗰陣有一下博到南葛df手球
罰球直射嗰陣比志偉護空門

咁所有角色都係嘅
新田世少世青keep住正選11人已經好叻仔㗎啦

奧運外圍賽時期試過俾佢威㗎
但健威轉前 佢已經冇定企啦

奧運對德國後備入波咪算係咁

係
所以東邦咪挖唔到佢

人哋一嚟有錢
二來講夢想唔稀罕你啲金錢足球

東邦最有機會咪係挖到立花兄弟同武藏嗰前線三叉戟（小學升初中）
去到高中時期嘅話 早田可能都可以試下

我特登睇返個格
最主要係確定仲有冇班立高
係有的 四個齊晒

東邦d球探都幾廢玩金元足球都連輸3年

唔計主角光環，東邦應該揾d防守力好既返黎，早田，次滕呢d, 最少都揾大友4條友喇

記唔記得係邊集

「83版影相痴漢」我淨係諗起嗰兩個記者
係咁追住志偉小志強報道影相 勁gay

頂龍一個場對荷蘭正選你都記得
2002 個version 對華西係原創 同埋road to 2002 小志強無落意丙

三杉世青係咪都有裝下越位咁
世青除左4大人物之外同新伍其他配角都無focus

守中衛同埋其他個兩個三劍呢
有無其他國際賽代表左

啱喎屌你
大友班人咁想贏佢 一拍即合啦

次滕早田呢啲屬於半路出家 所以寂寂無名搵唔到佢都合理
至於高中時期嘅話 次滕嗰啲咁有性格嘅人都唔係你叫佢就去嘅 佐野肯定大佬去邊佢去邊

所以最大嘅問題真係同設定不符
東邦本身除咗板田叫恰下弱隊之外都唔覺得其他人有幾勁

東邦有五個人入全國大賽優秀選手24人名單
小池秀人你記得佢乜水？

我覺得可能真係時代問題
每隊主力淨係寫個兩三個 其他唔會理

墨西哥有一下囉
準備重溫對瑞典 睇吓有冇新發現

設定集呢4個並列 cls

守中衛係奧運外圍賽時代都有得做中堅
贏澳洲出線之後已經無影

來興龍一泰國之後已經冇啦
呢兩個世少根本冇得出 係RJ7之亂先到佢

細個買碟睇 見到瀧一個mk頭好似好型 跑得好快咁
大個追返漫畫先知後備料黎

松山梗係去猁啦，三杉去軌做埋隊醫就fit 哂🤡🤡

東邦係超攻擊隊，而且有健威係後防頂住，唔計bug 主角光環，全國無隊攻力勁過佢，講真初中要同南葛打和都只係因為主角bug…

南葛中學對比小學，無左源三同泰來呢2個主力同浦邊呢d 半主力，除左屈bug來真係諗唔明有咩可能夠東邦黎，講前鋒來興係世青篇已經排得後過板田德仔就更講到係下代黃金一代，講gk就更無可能同健威比。

真⋯⋯
細個睇嘅係02版 但我偏偏最記得嘅係三劍俠

後尾叫有電腦識得上網睇返晒咁多動畫版本睇晒啲漫畫 點解會咁㗎

有冇人係左腳球員

唯一解釋係戴志偉真係屈機

錢又唔係大哂既
日本小朋友讀書地域性好強
大學之前(其實高中都好少，除非立志入強校想衝入名牌大學)
好少會一個細路走去第二度讀書

係
所以我完全冇提過松山
武藏本身係東京選拔隊（三杉小學係讀東城學園）都叫有啲機會

東邦最大問題係設定不符姐
其他人又唔見得真係咁勁因為冇提過

影相痴漢同大頭妹我估係呢集

單講教練真係小學時期吉良最勁

奧運一戒酒就開始亂咁嚟

梁仔升南葛高中係靠排候補名單第一
有個放飛機冇去

冇錯呀
中學(初中)既時候已經講緊
戴志偉一代人佢係特別高左一班
全日本冇人係佢對手
所以先至要中學(初中喎)畢業就去巴西
唔係會拖慢佢既進步

即係再留日本洗唔到經驗值升Lv慢

細個玩超任既足球小將 game, 要計體力出必殺技咁，主線用南葛難打到仆街

第5集d同人劇情，用泰來踢南葛高中，好彩俾個奈布倫黎用，唔係根本無可能入到健威

三杉讀武藏
係唔係同佢要讀醫有關
好似有提過唔記得左

三杉唔係同戴志偉同級
係超過佢既天才
戴志偉講明如果唔係三杉心臟有問題
就冇可能贏到佢
不過讀醫又要醫病
青年時候冇左幾年進步最快既一段時間
就追唔到
呢個正常

東邦
冇記錯小學篇修哲係強豪
然後中學南葛係強豪
東邦都係強豪
叮噹馬頭嫁咋
不過其他人係作者冇乜點描寫
存在感咁薄弱點排都冇所謂

唔一定…睇下現實既大阪桐蔭先喇。
足球變數太大先難好似棒球籃球咁玩，但佢地都係名校挖人，人多就分1-3軍，打唔到1軍基本上byebye

仲十五歲入大國腳㖭
雖然只係踢友賽

記得小學全國大賽決賽之後，東邦兩個球探同時邀請志偉同小志強一齊入東邦，但志偉拒絕左，個優待生位係咪比左健威？

題外話，Road to 2002本來得52集，但以前係Foxy竟然搵到第53集，Down左落黎之後一開點知係AV，係我第一次睇AV

我唔明點解高真吾唔計三劍俠入面
佢明明都係修哲

森崎真係慘，成曰好似來歷不明咁

因為佢係同源三一齊防守，三劍俠係進攻。
BTW其實守中衛最慘，明明小學係中場指揮官，到中學就要讓位比志偉。

係咪日本對巴西先

個檔名係「足球小將Road to 2002 第53話」

記得戴志偉對肥仔龍門中西入完幾球搞到人發爛渣想廢佢對腳，最後跳起避過入埋，然後笑住同肥仔講如果專心守呢球佢可能救到

細個睇覺得戴志偉好好人好友善，依家睇番好冇同理心好似在人哋傷口再灑鹽

根本好多配角都好似肥仔咁只係肥填料，用嚟提供養份造就戴志偉呢個完美聖人

係
講嚟講去都係得一場七比六

btw我覺得佢去到西甲第一季就有冠軍先痴線
按漫畫劇情講
V92隊疤一開始李華度傷 N連敗
之後升佢上一隊 第一場就贏皇馬六比五

之後應該冇輸過 最後同皇馬同分贏對賽（主場六比五、作客二比二）
皇馬臨尾係輸過比天使隊 但其他比賽有冇失分得咁嚴重呀 咁都有得追到

不過銀河艦隊年代皇馬好似真係咁上下

離地撚係咁
所以我又唔會怪墨西哥嗰啲一開始點解咁憎佢
貧富懸殊眼界所限 冇話邊個唔啱

守中衛個譯名真係好無厘頭
修哲之後咪唔再係指揮官 南葛fc都已經有泰萊

而家中堅又比井川曾我搶埋
組織型中堅 你唔要哥帥啱呀

小學之中南葛係唯一一隊用清道夫陣 1333
唸落高真吾嘅身形小學真係屈機

加爾富特個伏筆浪費左真係好可惜
神龍見首不見尾咗咁多年
奧運一出變咗傻仔 輸幾下就失晒魂 比日本炒4-1

最後仲要輸比阿根廷
提早出局
（咁迪亞斯都算報返世青小組賽輸嘅仇了）

但依場中西擺明收山
唔係佢面前跳舞都算係咁

入三球
最cls係第一場已經十號

btw
佢嗰陣入集訓營 個教練要同佢一對一
翼輸咗 躬個鞠準備轉身走 我果下真係以為咁就完 bye
點知教練留低咗佢 仲比10號佢著

阿根廷個墨鏡教練：我想帶佢去阿根廷
努比度心唸：想搶我條𡃁？

琴晚睇 viutv 竟然將努比度譯左做羅拔圖

你又唔好諗到神龍寺咁得兩個位

好似唔係10號，佢踩場入去果陣係著南葛件波衫，之後打友誼賽好似係著19號

當時泰萊只係做志偉既助攻王，其實中場策動都係靠守中衛。
BTW南葛高中竟然唔比佢做隊長

有道理
守中衛打中堅真係岩哥帥
不過用守中衛不如用松山

比爾世青賽彈首歌就收工
史奈達出黎勸完交就俾瑞典 巴西炒
迪亞斯直程去到奧運篇先話個陣腰傷
荷蘭隊講個咩教父死咗 想攞隻盃俾佢完佢心願 但一版帶過場波
明明世青盃賽前講到球星聚集 爭做足球王
但最尾都係得日本啲比賽睇 世青篇係呢個位有啲失望

最近套rising sun，有詳細講德國對巴西
但好難頂
本身已經唔係週刊，一期又要好短，分分鐘一場波要講一年
如果場場都以咁既篇幅，分分鐘我死咗都未結局

以前打足小三衫打上半場，到佢無力就左野入來，變成次藤有必殺，左野又有倒掛

南葛中一先係著19號

佢叫ロベルト本鄉
(Roberto Hongo)
Roberto本來係譯做羅拔圖的
只係慣左奴比度所以怪怪地

全部都係劇情殺
奧運話迪亞斯腰傷
奧運話冇史耐達梅拿先5:0

但聽講係世青唔收得 所以決賽周加速處理

Road to 2002其實都算神預測
雖然背景係費高過皇馬時期，但講緊果隊巴塞實況反而好似2002-2003年果季，當年雲高爾返黎救亡，反而越踢越差，最後連歐聯都冇得打

細個覺得好睇
大個覺得屌你老母自己寫好能過

其實中學篇另一個bug就係南葛打魔鬼賽程，反而東邦就抽好簽，係四強倒戈明和東先知有危機。
呢個情況去到高中調返轉，南葛輕鬆入決賽，東邦就場場硬仗

呢排出咗103-105生肉 講到德日完咗加時上半場

德國兩場波加埋的確好拖 用咗成本漫畫大半篇幅(德巴 ~15話 德日 ~40-50話)
世青篇個陣如果以沙地打韓國嘅節奏 用1-2話(加埋40幾頁)講下其他比賽 應該幾吸引

差唔多，不過我係三杉打下半
佐野唔知點解game入面都幾勁，漫畫都會間中落下場，但我就覺得佢廢

btw. 打機既話立花兄弟同樑仔都好勁，d 主力外，立花d必殺技剷波先搶到波。樑仔就仲勁，源三救唔到既波都可以用樑仔塊面檔

v92 帶巴塞都唔勁
佢最大既貢獻係用左沙維辛頓呢班後生仔

其實寫志偉打歐聯對源三仲好

比爾係勁 攻防一體
但冇主場雞都唔走得遠

終極FF：
奧運八強賽程法國係對巴西
因應18世界盃係法國
即刻寫堆勁黑鬼出嚟做奧運final boss

2018版肯出歐洲篇未

畫拿破崙同高斯尼打交

10西班牙世盃 於是揀佢做大對手
結果拖撚到tiki taka已經唔再係天下無敵

米天使吹到咁大 已經係天龍人級別 點收科

快快手完咗佢pls
我想睇歐聯

佢小學已經170 70kg cls
若島日向都只係159158 50kg

現實好似唔見巴西隊真係有日裔

難得咁嘅ep

戴志偉係我偶像

冇提森崎 屌

親身睇孫興敏踢仲恐怖 快人幾秒咁

泡菜狗改不了食屎
但依個番波台再講

目測唔止70kgs

拿姆 都睇過好穩陣 屌我邊撚到泡狗呀 CLS

作者欽定442 好難變

只係小修補

若島/新田
岬/佐野/沢田
次藤/井川/曽我
石崎*

.......

大衛施華好似話有日本血統既

我仲以為佢會畫去左拜仁既源三vs巴塞志偉
拜仁有史奈達，肖俊光，利雲，咁打都好睇呀

踢出我天地仲好睇啦

日向始終係欽定日本第2人

20:00
射飛史耐達夠J一世

原來對巴西係無史耐達梅拿？
係咪兩個都俾利雲射傷

孫興敏咪係泡狗lo

守中衛世少杯u15好似必然正選黎
係有1場讓左俾兩條一飛沖天on9

咁講孫唔一定迷泡wo

幾時話講佢係迷泡
係講佢本身係泡狗呀

比起以大空翼為核心的南葛，明和的攻擊模式更加分工明確和簡潔，是非常典型的英式足球踢法，注重身體對抗，防守強度極大。

吉良耕三的這套442陣容中，日向和澤田負責進攻，而其他人的責任就是防守，分工相當明確和簡單。在縣大會半決賽吃到苦頭後，其他明和的球員心甘情願為日向和澤田做嫁衣，心甘情願的做好防守工作，並且認可了日向的踢球方式，前至前鋒澤木，後至四名後衛，人人開始使用近乎於犯規的鏟球，並得到了明和鏟球特攻部隊的名號。

明和的鏟球非常兇猛，毫不在意是否犯規。不過這種野蠻的踢球方式和犯規僅有一紙之隔，明和在比賽的時候犯規極多，最具代表意義的就是半決賽對富良野的比賽，連續的鏟球差點把松山的腿弄斷。並且，這場比賽富良野的2粒進球全部都是因為明和鏟球犯規導致，一粒12M，一粒間接任意球。若非若島津最後關頭救場扑出12M，恐怕最後他們要自食其果，被自己粗野的踢法斷送前程。

總結：明和的踢法非常英超，典型的442戰術和硬朗的球風，這種球風在小學賽場上其實是非常異類的存在。同時也保證了他們的下限非常高，畢竟在小學生年齡段的比賽，沒多少球員經得住這麼往死裡踢的。而擁有日向這樣超級前鋒也保證了球隊的上限同樣非常之高，遇上死敵大空翼的日向和一生的宿敵一直都在進化成長，這也是最後明和能夠順利打入決賽的最重要的原因。

雖然所有人都很清楚，大空翼決賽的敵人必定是日向，但富良野的團隊足球好好的給他們上了一課，若非若島津傷停補時登場扑出小腿重傷的松山的點球，日向和他的球隊必然會止步於半決賽。日向的勝利未必就代表了個人主義的勝利，只是那根年代漫畫多多少少都有的個人英雄主義傾向。而富良野雖敗猶榮卻意味著高橋陽一也想藉此告訴讀者，足球依舊還是團體的運動。

我覺得2002 個動畫bgm 正過呢個版本好多

早田？

泰來其實都係

漫畫就係動畫個個右腳

梅拿肯定俾利雲射傷
史耐達無講，不如ff八強佢同迪亞斯攬炒

係
bgm 83 02最好
94見仁見智(I like)
18 is shit

90(ova)版 即係呢版
bgm係無咩落力整

但cover 個前奏ok

一開場呢個(無收錄)我又幾鐘意

設定黎計 泰萊係冇特定慣用腳 雖然小學雞個陣係用右腳射波多

小學雞

JY篇

同埋早田係右腳 基本上成隊日本都係

早田都係右
泰來算嘅
辛坦拿都可以左右開弓

講明左要去到李華度卡路士

都有一個真係左 柏巴

柏巴好似係日本踢緊

佢地幾時對過阿根廷
史耐達4強無踢係幾時講
我覺得迪亞斯單論個人實力應該成個系列top3

上面我話bgm 唔好聽個套（世少杯）片頭首歌反而好好聽

天使 拿度尼 偉

呢個已經廢左
依家起碼有志偉，天使，辛坦拿，拿度尼係佢之上

史耐達4強無踢奧運口頭交代

辛坦拿唔敢講 始終迪亞斯真係好撚扭得
其他就應該都唔夠做

唔計超齡 迪亞斯應該有得同加爾福特爭頭五

立flag

小志強！你仲話唔用假動作！

加爾富特真係當無畫過算喇
迪亞斯一定係佢之上

純盤扭有top3

加富其實都勁 但歐洲啲人好似點都麻麻地

so long dear friend

J版都正 片尾好有年代風

係so long dear friend
雖然我聽唔出邊一句lyrics 有歌名係到

呢個ED令我以為足球小將係有真人

其實講志偉加盟巴菜就已經舖咗尾係想講佢地係歐聯大戰 包括小志強, 葵新伍, 不過高橋永遠都唔會明故事太拖係會影響讀者個追看感

決賽入反超前果球咪一樣係咁，BTW如果直衝既話泰萊一定斷腳

其實係因為松山打後衛+三衫係超級後備先有正選

初中咪又係打回原形，小志強一樣咁獨食，仲要因為個教練主張團隊配合搞到不和，最後因為小志強私下去沖繩練猛虎射球而被雪。

佢講到果下先轉死性
但上一場已經有用

現實中d龍門會唔會戴帽
點解林源三次次都戴，但係森崎又唔戴

有d龍門太曬會戴

其實林源三同健威，就好似德國既簡尼同列文

比較少，因為擋太陽既同時，視野都會受影響，但如果太陽/燈太猛，戴係真係有用既。(歐洲d場已經set到夜晚開燈唔太影響到龍門，所以好少戴)

有d既
簡尼穩陣，列文就鐘意出迎。
不過我覺得源三似保方多d

兩pair都係係國家隊爭正選爭到你死我活

保方vs托度
無記錯係2000歐國杯，保方事前傷左，托度打全程，勁到癲，救好多12碼

但之後都係保方，反而列文鬥簡尼係比較出名

托度幾乎去任何國家都可以正選 偏偏同保方同時代

你掉轉咗
立花正選優先度係先過守中衛
對法國係因為立花傷左先出佢

意大利
健威 早田 松山 次藤 石崎 立花 翼 立花(岬) 德仔 日向 新田

阿根廷
健威 早田 松山 次藤 石崎 立花(佐野) 翼 岬 立花(井澤) 日向 新田(三杉)

法國
健威 早田 松山 次藤 石崎 佐野(立花) 翼 岬 井澤(三杉) 日向 板田(立花)

西德
若林 早田 松山 次藤 石崎(井澤) 佐野 翼 岬 德仔 日向 新田

唸唸下見上教波真係唔掂

1.岬咁勁唔肯即刻出，你話三年冇夾過唔出都算
都後備換上嚟，留剩一個立花做乜
係要攻都加多個 板田(fw)/井澤(夠高) 啦

2.無戰術，無為而治型
咁講真，好過賀茂港亂咁嚟

3.衰心軟，兵家大忌
對法國立花兄弟帶傷在身都後備換出嚟，咁容易就信咗佢哋講話落雨都入到波（結果比爾一腳ko)
打少個仲出傷兵，加時多咗兩個拖油瓶

係都要「俾機會健威」 都唔知幫佢定害佢

有架

ときめきを守りたい いつまでも
思い出にしたくない いつまでもそばにいて
Oh! Yeah So Long Dear Friend

~1:55+3:00

以前d足球漫畫係咁，d領隊係流流地，多數都係靠主角踢天材波就贏，我們的足球場都係咁…

ps4《隊長小翼 新秀崛起 》新原創角色
意大利 雷奧納多·盧西亞諾
美國 傑克·阿茲旺 布雷克·馬丁

加時賽
次藤上陣, 德國隊採用奇兵戰術由德國前鋒馬加斯進攻後衛泰格布蘭也衝入前場三衫次藤看住這倆人，突然後面隊員傳給泰格負責防守皇帝的新伍以為泰格要憑藉身高優勢高空頂球射門楞了一下神就這瞬間皇帝甩掉了防守他的新伍泰格立刻高空頭球傳給皇帝，皇帝火焰射門發射,起腳~ 被次藤鏟飛日本隊拿了球

德國mma 茅撚到癲 一紅都冇
四張黃牌都係直接影響入球/換人

23號泰格：禁區從後鏟健威 輸十二碼 但健威受傷下場
卡魯治+雜魚後衞 ：直接拉腳扯低戴志偉麥泰萊 唔俾佢哋用空中阿爾法（新必殺技）
史耐達：直接送林源三入廠 唔係都唔會有之後個三球同三杉奶野

係三杉淳「魂歸天國」個下射嘅

想知，103-105日本出咗
未有中文老翻

期待

19射門被森琦輕易接住，7未知

中

世少篇我覺得比健威正選係應份，始終要比佢打下國際賽，唔係佢都唔會有能力之後同源三爭正選。

應該係2個都高人氣，又吹到2個都咁勁，無得唔輪流出…果時又未興輪换，唯有令源三受傷…

唔好話正式較量，健威係正式比賽入面已經檔過志偉同迪亞斯既衝力射球，又曾經一手接住小志強既猛虎射球，反而源三未接過衝力射球，猛虎射球都係因為小志強面對漢堡後衛都要硬射先接到，根本好難證明到源三>健威。

只能講一向大家都會咁定形…

BTW而家漢堡降左班，最新連載高橋陽一點都要畫源三過拜仁。

大條道理話唔出源三所以降班

逼源三走>更衣室不和>玩政治>星散降班

好難得有認真討論嘅足少POST
平時都係屌住睇

卡魯治呢？

一定係佢帶頭玩政治

唔計啲比例ON9
呢一幕係幾熱血

世青篇比雪, 葵新伍變左男二
老實講唔多like新伍搶晒泰來d戲份

如果對比同期嘅話
史奈達射到健威流血傷足成個世少篇 林源三接完乜事都冇

如果話接衝力射球 rising sun迪亞斯用衝力射球俾林源三接實

勉強黎計 亞洲預賽入面 源三傷住都擋到肖俊光用黎反射志偉招滑翔衝力射球嘅反動蹴 雖然擋出去之後又廢咗隻手

唔明點解突然作個新人出黎，仲要做埋男2

我最鐘意泰來
但新伍性格同其他人無重覆
世青篇又好好睇
所以無乜所謂

主要係新伍同翼係中學有過交集
視翼為偶像
再一步步去到意大利踢波
其實都反映出果個時代現實中日本青少年的心態
睇足球小將長大，想踢10號位
結果日本隊出現一堆攻擊型中場

於是一直無前鋒
要到大迫先叫有個可以係歐洲踢波既正前
上次世界杯其實踢佢，佢係前場攞得定個波，等到隊友上前，同以前只靠中場差好遠。

同意 直接搶哂3m

講個笑話：
如果交換門將，仲會有「日少1:5漢堡」呢個賽果？

honda話鐘意小志強(樣都似)
不過都係踢中場

小學都仲話五五波 健威有一大堆功夫加成可能仲贏少少

世少開始已經拋離
健威中學決賽係擋過衝力射球，但迪亞斯第一次射衝力都係照入 呢樣扣晒分
迪亞斯第二次射衝力係中場開波直射，接到係應份

源三係未接過衝力射球，所以只能夠用希林迪梅拿側面比較

去到世青，源三係可以接實辛坦拿展翅，健威唔覺得佢可以接到
健威幾次目送龍捲風，呢樣已經輸哂了

世青健威發爛渣係有道理
根本都唔係公平競爭決賽一定係直接揀源三

但人哋又真係勁過你 冇計

真呀
最難得係幾個禮拜仲有人講
我入到嚟仲以為啲人走晒

btw
我覺得啲人淨係講唔合理嘅位
合理嘅一早講過嘅又唔讚
又無視漫畫一定要有嘅必殺技誇張成份（80年代開始連載喎） 係有啲唔公平

健威一出場已經同源三有得鬥，但上左初中頭兩年又打回原形，連修哲三劍俠都可以破門，係中三又勁返。

其實成日話跑半場要好耐，但呢個世界有意識流架…

至於人體比例，大把漫畫同藝術畫作d比例怪過佢…有d藝術畫係以眼大做賣點…唔係咩都要寫實風格既…

必殺技同誇張…咁d 人又睇龍珠?

其實足球小將係第1套亦係唯一一套好完整咁畫左1個傳奇既足球漫畫，當然個人覺得你當佢係格鬥漫都唔係唔得

數晒d運動作品，有邊套係用好大段畫主角由細到大打過既敵人，然後一齊組dream team國家隊，再打埋世界賽，仲要贏埋?

我們的足球場大半隊落水狗係突然俾伊武選出黎…足球之夢寫黎寫去都係赤星鷹同北村大地…哨聲響起主角高潮位都係未去到國家隊級別…新果幾套be blue 同青之蘆葦未完唔知會畫成點…籃球果邊就更加唔洗講…

所以足球小將係目前為止叫做最完整既運動漫畫，但當然，有時缺陷美完結反而更經典，最好既例子係入樽，我諗好難再有運動漫畫超越到湘北vs山王同呢個結局。

講唔合理真係講唔哂
世少篇第一場到漢堡因為冇志偉所以大敗，之後志偉加入就大炒拜仁，但到左大賽日本隊又打回原形。
情況係世青篇打贏RJ7之後對烏滋別克又係開左外掛，之後又廢返。

仲有就係世少篇之前各球員對決就好似韋拉鬥堅尼咁火爆，講到對方好似自己死對頭咁，但到世少篇又唔見有內鬥。

咪住先
點解一定要贏到世界冠軍先叫完整

講埋勞比杜同志偉老母關係先係perfect

明明健威單手接住小志強射波
雖則冇踢草皮
世少三哥去左外國 始終都冇乜得好講
打德國都係因為佢啲情報先打得咁順

中學都係輪流對南葛啫，志偉收伏哂就無事架啦

不過日本隊無派系內亂就真，唯一有嘅係小學去歐洲嘅情節（83動畫原創、電影版都好似有）

小志強同立花，之後比教練換出場

諗起足球風雲一路都鋪路想打世界賽
德國巴西啲人出晒嚟又盛 結果冇人想睇

又要寫返初中前傳 又要繼續寫返高中

應該咁表達：我地要set d項目出黎評估一套漫畫既完整性…咁起承轉合呢d唔少得，攞/打世界杯係其中一樣，除非作者係好明確咁set左呢套野既目的唔係呢樣。

老實講，衝峰21 其實唔洗打世界賽都好完整，佢開頭講明係打全國大賽，如果就咁贏左就完，我諗無人會嘈佢。

好多時都要就讀者既

高中可以唔畫，南葛冇志偉東邦要輸都難
反而初中頭兩年南葛奪冠同修哲贏冠軍果年真係要詳細交代。

轉身單手接虎射呀嘛 嗰下型嘅

世青有一球就係肯定源三守都會失嘅
🇲🇽艾斯派特嗰下右腳交左腳
因為源三講咗句：判斷正確呀健威

btw對泰國健威諗住沖落去救駕嗰陣
源三已經出咗嚟 果下超灰

作者又好少出呢d前傳外傳黎補返個故事…不過講真，食老本都夠佢食喇，邊洗再諗新野

唸起小學對歐洲隊直接塞松山小田做df
(83同電影版都係）

墨龍係禁區內射三哥失都係正常
健威真係冇計 寫撚到三哥太撚勁
宜家史點撚樣射都射唔到佢 都痴撚線

打個比喻就好似d王道漫咁…足球小將就好似係咁，做左好多運動漫畫既定型出黎，後人好難打破。

eg. 主角係主力，足球漫畫就多數係中前場，主角要熱血，努力换成果…

我早排好無聊咁諗，不如寫個選項故，主角係浦邊/高真悟/甚至係學仔呢d人，點係足球小將世界爭正選…

三哥屈到連荷蘭阿根廷都幾下勁近距離都掂到中柱
點打呀屌

你一係就削一削
唔好搞到一完金手指即刻害森崎啦

吉良已經唔係第一次咁柒

外圍賽作客澳洲
1.領先之下井川紅牌出場
2.為咗加強防守換走健威
3.源三受傷
4.森崎被反cup

德國又重演一次

搵頂帽救卡魯治射波 我係德國就拉隊走人啦屌

屌呢下真係黑歷史嚟
來興終於報返小學兩下執雞唔入嘅仇

成套漫畫日本隊三任都冇一個係正常教練
見上就乜都冇做過
賀茂就趕7個出隊個理念係好 但高估咗班後備柒頭皮們的功力 搞到松山要走上走落滿場飛 都要輸個Own Goal 呢個對松山真係好大侮辱 差啲外圍賽都輸
吉良領隊就好彩到尾 Golden 23畫泰來 松山 三杉領軍其實寫得幾好

當年睇以為石田係梁仔

漫畫係比賽一完彌生扶走三杉
之後下一章就直接決賽

即係三杉入院到偷走出球場呢part又係原創
成班人喺球場搵到佢
三杉挨住柱話佢養好傷一定會返嚟呢下正到

松山跑去機場已經唔太真實

日本最正常嘅教練東邦北詰
重紀律 不過冇臨場調動
明和東德仔一俾人守死就冇plan B
靠小志強打嘴炮

btw最正常教練係秦國同澳洲

見過有人抱怨話點解世少唔揀佢（wiki都係咁寫）
疊撚哂10號位 又唔係真係勁 憑咩

有順風車坐㗎

全部教練都冇戰術架啦
屌你咩風暴戰街wo 就係鳩9 都cls
中學啲教練其實咪又係搵體育老師教

有個修哲對南葛2.0明星賽咁囉

即系等於細個鍾意遊戲；大個鍾意城之內

鈴置洋孝

太長不[quote]

修哲奪冠之迷

1.小六啲對手咁勁 小五嗰陣去晒邊？
日本人咁論資排輩 唔係六年級冇資格踢掛
咁修哲呢？源三係修哲神一般存在，明顯連教練都冇佢符，對抗賽話唔踢就唔踢，咁梗係要用佢啲𡃁啦

2.具體分析下啦
三杉：休養中（94版都係咁講，順便溝埋彌生）

日向：品行咁差肯定得罪晒師兄+教練，唔係吉良教佢點會有出頭天，德仔先三年級更加唔使諗

btw吉良呢啲痴線佬邊間學校會搵佢做教練校長係酒吧定天橋底識的定同鄉走後門

立花：兩個通街毁壞公物俾警察捉到，學校記缺點唔俾佢哋參加
咁講真佢哋唔用空中花式都幾難入源三波

松山：睇返六年級北海道預賽，都係靠1:0 松山控球到完場戰術拉布，富良野本身唔係真係強隊，出唔到線有幾奇
同埋可能係識到麥泰萊先激發到佢鍾意足球同進軍全國嘅鬥志
（94版就係本身要殺校，校長啟發佢哋踢波嘅）

中西：難波本身都係屈高屈斬
可能先係嗰一年最大對手

北詰雖然啲判斷現實黎講都算正路 但足球小將入面成日差啲仆街

東京預選決賽 如果唔係三杉淳心臟病 踢得30分鐘 分分鐘俾人反cup
叫德仔mark佢 小志強留前等波反擊都冇用 都係靠健威爆發
四強打明和中 最後要靠健威靈感男神上身 一腳遠射絕殺

決賽唔出小志強分分鐘波都入唔到 森崎同高真吾上晒身救晒德仔反町啲射波
加上志偉招衝力射球仲勁過猛虎射球
健威唔係賽前見過小志強招猛虎射球 自己搵小志強練波 分分鐘俾志偉炒456都似

最尾都係學吉良教練咁 明屈個人能力 叫小志強自己諗掂佢算

好似南宇和中個個石田鐵男?
呢個我記得佢串松山玩團體足球 雖然松山個人能力應該勁過佢
同埋個場波小田做浪射王 係咁飛機

小學吉良最正常

比哂日向主力
提拔德仔
發掘改造健威
其他負責dirty work mma

明和英超踢法，小學根本屈機
不過對富良野兩個12m差啲炒車

係
德仔都勁過佢啦

小學打mma先癲
其實小志強屈肌肉真係屈到9成小學生
唔係有三哥 明和真係冇得輸

鍾意歐陽健威，救波出神技
笠過左又可以回身後腳解圍
撲錯邊又可以踢柱反彈

林源三勁到搞到我以為龍門接波係好容易嘅事
細細個睇足球小將成日見佢一嘢接實啲波
大個咗睇波先知道龍門好多時都係拍出去或者會卸一卸力先接

94版吉良係小志強4年級果陣已經做明和教練，佢話係因為見到小志強既眼神先做教練，到之後比德仔三年級破例加入頂泰萊，根本冇可能入唔到全國大賽

志偉打攻中打到成個B2B咁
以前真係覺得會咁回防

比爾都係
成隊法國得兩個勁
除左奈布侖識撞牆同入波
其他野比爾一個人做晒
有個外傳明星隊要佢踢埋後衛

以前睇中小學篇
小志強 志偉 三杉淳成日都鐘意企自己條門柱包越位

有冇試過學健威用門柱彈去另一邊

冇唸過三杉一條龍，有啲柒

有臨場調動嘅，一3:2即刻叫返德仔上前攻

死球都少啦有咩所謂

最唔鐘意係啲射波可以射爆石牆但龍門可以接實
你打出都好丫 ....

不過個時對利雲殺人射球又係 on9 咩上勾拳防守只不過係打出 ...

呢個係少
南葛係少死球屈高戰術
浪費高杉同井澤（可能修哲先多）

反而富良野係有

高真吾 手榴彈戰術

講得岩
唔好話學仔，如果個主角唔係天才，係梁仔，根本唔會有人想睇...
雖然志偉又真係贏得太過份

係咪大部分人都接受唔到小翼、小次郎等等既原名

件事會過癮囉，但係有無人想追睇係另一件事。早前出過龍珠既同人漫畫，係講1個現實既人穿越左去龍珠世界，但變左做阿樂，時間切入點係比達立巴黎地球前1年，於是佢利用自己既龍珠知識令自己唔洗死

故事過癮既，但唔係人人岩

唔係叫小翼囉，叫返大空翼就ok, 小次郎都ok喇，反而小志强有d on9…

最難改係健威，源三，守中衛呢d, 真係好順口

咪係 邊撚個叫小翼

叫返大空翼已經足夠

大空翼用中文講真係有啲蹺口
雖然呢個名係有佢意思

統一譯做隊長小翼真係好on9 直譯個名搞到好柒
明明中文圈都叫開足球小將

去到泰國仲用咗一次
難得睇班雜魚死頂一次都正

翼 咪算
其他我就多數叫返個姓

如果「隊長小翼」係純粹用嚟稱呼18版動畫嘅話我冇所謂

即係90ova版會叫「新足球小將」
94版叫「足球小將J」
02版叫「足球小將Goal！」
咁樣

如果要將所有「足球小將」統統改稱為「隊長小翼」
我真係反枱

個個都叫佢tsubasa
都唔知小乜撚野

上wiki睇
一出場勁到爆，依家變成二流球員

史提芬‧利雲
外號：白夜四騎士
愛称:フィールドの破壊神
簡介：因未婚妻車禍而痛恨世界, 以旋轉力極大的強勁射球, 誓要破壞一切阻礙他奪取世青盃的障礙. 曾在德甲將若林的左手摧毀，世青盃的分組賽上直至第三場才場，就射傷了德國鋼門梅拿。
世青盃八強對日本的比賽被赤井止也死死緊盯未能入球, 三記射球將赤井止也撃潰, 被大空翼提醒, 明白到足球並非傷人的工具. 於是重新振作, 射出以速度為主的新利雲射球. 但始終敗於大空翼的展翅射球。
世青盃過後為拜仁慕尼黑效力，對漢堡一仗，表現出其重要性

利雲半場舉中指 型到
根本繼續射三哥肯定射到佢收山
打波底都咁話

小志強有場都舉中指

點解接受唔到小翼
唔係同小丸子、小新、小櫻差唔多？

本身果D名已經譯左係咁，但小翼舊譯係志偉

有個小字感覺太小朋友向…依家佢地踢緊u23 喇，仲叫小翼咩…

小新果d永遠活係5歲，叫小新問題反而唔大。同埋你講果3個一開始已經係咁，阿叔我聽左30年志偉呀…叫佢做翼我都知係本名，都ok喇，但叫小翼…仲要一開波已經小6喇，仲小咩呀…

其實我由細到大都唔明點解南葛可以拉埋幾間小學做一隊，人地唔得。。。

武藏本身都係東京選拔隊（三杉小學係讀東城學園）

去拜超咪要幫史耐達含撚囉

利雲有個小bug
本身喺瑞典踢波
跟住收到拜仁Offer
同一日女友死咗

但之後係德甲整傷源三時竟然係踢科隆
世青之後先入拜仁

拜仁外借佢呀？定死老婆無心情去大會
定係想周圍射爆人，嫌拜仁無得出？

足球小將既世界，一個聯賽得一個歐聯名額

仲想睇佢踢歐聯 係咪想支爆都未大結局

睇設定集 見小學篇好多球隊都係FC/SC (南葛SC 明和FC)
甚至係立花兄弟嘅花輪足球少年團
雖然有啲係xx小足球部(eg 富良野小學足球部)
我諗應該同依家日本青年嘅比賽形式一樣（eg 高圓宮盃 王子聯賽）
都係可以用學校或者球會名義報名
加上小學篇個名係全日本少年足球大賽

係去到中學先改晒做xx中學
而中學篇踢嘅係全國中學生足球大賽

我諗呢度應該解答到點解小學篇可以搞雜牌軍 中學唔得

修哲四重奏都醒，本身講到要直升中學
見源三出國都即刻跳船入南葛中

浦邊四個就睇唔開了

有道理

咁如果冇佢地，基本上南葛冇可能初中三連冠

原來係咁，呢個原因都幾make sense
成日見到有人話佢地個名係蝗語，所以接受唔到，新動畫都唔會睇

但明明係原名

仲要回程要問女朋友借錢搭的士

澳洲係希汀克，當然正常

若島津 小次郎 若林依啲有漢字係跟
真係要用都冇計 岬太郎幾唔順口要咁叫都冇法
香港本身有啲名叫左咁耐就係有情意結
但叫咩小翼就真係算啦 大空翼我識 翼我都知 tsubasa我都明
但小翼就一定係蝗名啦

香港人都好少叫d小朋友個乳名做小x既…

小志強好似日文都係叫日向多？
源三原本好似日文版，同佢熟嘅都係叫源三
但叫小翼就…

香港最多出現嘅小X 係小強

來生哲兵乜柒名黎

咁初中邊個取代左大友4人組？

比爾 奈布倫u15 之後都無出現過咁濟

初中除左修哲四人同森崎之外，其他人都係南葛小學升上去。

一開頭名都唔知個班南葛二打六係初中原來正選黎？

有既，學仔都有註冊過做球員，不過佢係中學都係負責做球探

我始終唔覺得佢係蝗名
正如我上面所講小新小櫻，都有個小字，呢個都唔係香港人慣例，無人個名會有個小字，只係大家聽慣左，所以唔覺有問題
如果三十幾年前佢都係叫小翼，可能唔會引來反感

最尾果句岩。
即係我地d中坑係會叫叮噹同技安一樣…

隊長小翼係蝗名唔係因為個小字

係因為香港漫畫叫足球小將 大陸漫畫叫隊長小翼

就係咁簡單 同小咩小咩係無關係

我聽日文通常教練/媽媽會叫佢小次郎
隊友，對手會叫佢日向
健威會叫佢隊長

佢日文叫キャプテン翼，直譯就係隊長翼...

叮噹都ok既，幾傳神
技安真係唔得胖虎好似傳神d

叫返剛田武算數
技安係音釋，日版佢花名係巨人giant, 所以釋左做技安…

同埋，廣東話叫都叫肥虎喇，點會用胖字?

直譯岩唔代表好
我幾鍾意以前TVB會將D人名香港化
例如李亞寶 馬沙
易記過直譯好多啦

又例如聖女貞德呢個名咁 又好聽又易記
如果直譯就係正義既話以後聖女貞德要叫珍妮達爾克喎

足球小將個小係形容年紀
小將 老將
上面個小係個名 香港冇咩人會叫後生仔做咩小陳小黃

日文原文個個都係互相叫姓氏
即係日向, 若林, 石崎, 三杉, 岬等等
啲後輩會比人叫名, 但通常都係叫返姓氏 (新伍/德仔)

唯一係志偉全世界都唔會叫大空, 一定係叫翼

技安係音譯佢花名Giant (因為佢係小巨人, 而且鐘意巨人隊)
胖虎真係胖佢老母

呢樣關呼日本d文化同敬語問題…睇日劇都見，佢地會叫姓多…

最早期大陸都係用足球小將 亦都係佢地主流叫法
巴打個張係bilibili後尾買返黎 官方要求嘅譯名黎

係丫我明
喺日本叫姓好合理
唔合理在
全世界由日本到歐洲再到南美由球員到旁述都係叫佢翼

大空呢個姓好似淨係會喺佢屋企門牌出現咁

同埋啲同隊球員都好生外啦
唔計小學
你小志強同健威都6年中學係同學+隊友仲要係同年
但你都仲係叫人地做若島津
正常嚟講就算無花名都會直接叫名啦

好似日文版泰萊會叫小志強個名
其他都係叫佢日向個姓多

志偉同德仔就叫佢個名
新伍就叫佢個姓

其他都係叫返人地姓氏

你岩講係合理，我諗作者係有意强調主角叫翼，令讀者入腦。

另，小志强同健威互相稱乎問題…真係唔知佢地frd唔frd到你明喇，有d人係你識佢成世人，但成世人都係frd唔到架

暫時知真係frd既：志偉+樑仔(志偉有講過佢地frd) ， 次滕+佐野(2個成日一齊，似hehe) ， 小志强+德仔(世青篇2個有朋友式既打鬧)…至於小志强同健威，睇返健威對小志强似係對隊長既尊敬多…而健威可能frd既係新田，佢有同新田一齊練空手道

我無話直譯就係好
我意思係佢直譯都意思明確，無好大問題，唔係大陸同香港個名一樣就叫蝗語既...
以前香港人唔熟日本文化，所以d人名會香港化...
但如果足球小將今時今日先有，而佢叫做志偉，應該個個都覺得好怪

無錯
我明好難接受佢地個新名，但佢地真係唔係咩蝗語
我理解既蝗語係音譯，即係pokemon變左寶可夢，然後要求香港都要跟先係

小學篇另一個bug係，三衫淳四強之前場場都係後備出場，四強打全場，比戴志偉撞一撞之後心臟病發跌左係地，點解D隊員都察覺唔到？
特別係J版講係有一次同隊員練習而心臟病發，但竟然班隊員一個發現唔到

大空好繞口
大空=おおぞら=oozora，好難讀
即係好似會叫結衣bb，而唔會叫新垣bb一樣...
同樣樑仔都係，佢叫りょうryo，都係好繞口，其他人都係叫佢石崎

日本人嘅習慣真係唔知，但外國嘅後生仔應該唔會叫姓，但德國隊入面真係全部都叫史奈達、卡魯治，怪怪地

懷仔咁款

其實關咩事 就算今時今日最多咪叫翼
點會叫小翼呀 唔好玩啦伍寶
三杉條女叫佢呀 都叫阿淳啦 會唔會叫小淳呀

中西成個龍咁大呀 點止70kg

我而家先醒起
一路以為係啲二年級生嚟

J版啲隊員暗地話佢扮大牌踢半場

咩叫舊人先

最孤立應該係曾我

新伍除左志偉識佢 其他都唔熟
但以新伍個性格應該好快融入到啦
同埋實同赤井係咁鬥氣

台灣衛視中文台配音播的時候叫 足球小子
所有名字都中文化

大空翼 大空翼(主角威能不用改)
日向小次郎 邱振南
岬太郎 龔大郎
三杉淳 張正淳
松山光 鄭松山
若島津健威 袁凱利
來生哲兵 雷澤平
井澤守 金澤守
滝 一 李龍一
石崎了 石崎廖
立花兄弟 林永和、林正和
澤田武智 田仁智
新田瞬 吳裕達
早田誠 吳朝棟
次藤洋 紀明倫
中西太一 方南榮
反町一樹 黃毅剛
浦邊反次 浦生

以前上網冇咁多資源
83中學篇 我係睇呢個版本的

衝力射球=平直彎曲球
猛虎射球=猛虎式踢法

係

赤井踢得個一場 都冇咩fd了

上網重溫返足小漫畫
唔知邊個版本嘅中學篇
啲人名係用返日文原名
但係啲射門好怪
衝力射球=曲線射門
猛虎射球=虎射

睇過個寧夏版
簡體 都好殘的

有個係台譯 21卷（小學到世少）
頭幾卷富良野譯咗做法蘭絨

以前台譯志偉係方育翔

仲有個大陸遼藝版 83動畫

日向譯做松仁

所以香港版啲人名其實改得算唔錯(除咗個主角)

係
但我又好奇怪嗰版動畫零零些些又冇改主角名

小志強咁高大亦只係僅僅去到中西心口

小志強小學好似係158cm

d台灣名真係改得太多，無意無音，為改而改

志偉都食到會大空翼個意思算係咁

我覺得立花兄弟同泰來改得最好
林和富，林政富
香港化得來又不失日文意思

估唔到呢個post有咁多回應
無論戰術、陣、人物性格、bug位定改名文化都有深入討論...
再一次感受到咁多個足小fans對足小既熱情...

我懷疑wiki係睇住我地個post去改
BTW幾時有歐洲篇動畫

德仔數值低

源三、三杉有米; 松山應該冇父干

直接世青好過啦

我都覺得呢到d人好勁d動畫係幾多年既版本都知

世少好睇wo 德國唯一仲勁嘅時候

wiki嗰一大段不合理情節設定好多都夾硬嚟寫

雖則我唔鍾意志偉 但小志強我都唔鍾意
踢波咪算 細個果時點解梗係要鍾意踢死人先安落
吉良仲痴線 人地唔射三杉個身係好正常 射死左佢點算
又話人地係冇牙老虎

講多兩句

將個時間先拉到「而家」
唔係話緊啲人有電話電腦用、球證着晒FIFA衫就算

個情節設定都要與時並進㗎嘛

83年係日本足球仲未興起發展嘅時候

翼嗰陣就話搵唔到朋友同學踢波，先要搬去靜岡姐
都係嗰陣佢話想攞世界盃會比人話天方夜譚，而家明顯都唔係啦
盧比度堂堂巴西10號，去到日本又會冇人識咁嘅

好明顯根本就冇心機去理呢啲細節位

次藤佐野國際賽有時都一齊出
但又唔會再用返以前啲組合技

次藤招彈後傳球應該都可以做限定技掛

話說佢去沖繩嗰陣
鏡頭淨係俾咗個搭火車佢

不過去沖繩點都要早轉飛機或船喎

去到比賽揭幕日佢先練完猛虎射球
佢有冇諗過會趕唔切

不過吉良醒 直接俾咗張東京機票佢

咁都好難嘅依啲故事背景
如果拉番時間線去宜家
如果真係做到球會篇 仲有拖舟果啲又係大bug

吉良飲撚醉左都冇比錯飛佢都算係咁
同埋睇番上面有人話猛虎唔難學
要踢鐵波架大佬

收返

仲有對澳洲一個扭幾個
放直線比麥泰萊射成4:1出線

1.其實跟返八三就得
本身都係入修哲 不過要同林源三鬥就入南葛
加個收到修哲offer先過嚟靜岡嘅細節囉
2.其他人嘅反應改改佢唔係咁難啫
3.得林源三見到盧比度入醫院，現實應該係記者一早爆咗

第六屆全國大賽、延長賽再延長賽，呢啲細節唔與時並進修改就根本冇誠意

唔好諗到83年個世界咁文明
仲有日本果時真係無咩人睇波踢波，果時足球都未商業化，無人識盧比杜真係唔奇
你無喇喇叫我認so古迪斯，李維連奴呢d我都認唔到喇…

我意思咪話2018版冇唸過呢啲細節不合乎新時代
咁都由佢咪無誠意

ic, 我誤會左。

盧比杜既情況…一般人無睇開波唔識就唔奇，但正常睇下波既都應該識既…

btw. 静岡真係好静…

但如果要咁改d細節，個故事會無咁有趣
如果寫盧比度係連記者都會捕住佢，而佢要教個鄉下細路踢波，就好突兀
第六屆既話，可以frame到個時代好少人踢，而志偉係明日之星
如果踢左咁多屆既話，即係大把人材，咁志偉同其他人又有咩咁特別

延長再延長我諗佢都係想增加故事既緊張程度姐，打到難分難解咁

睇世青篇又話講團隊合作...
但係成日見到D人一個扭幾個..(都空哂啦, 做咩都得)
一係就超遠距離9射.....

小學唔可以雙冠係因為志偉第一場輸比明和，所以一定要南葛贏。
中學雙冠係因為有健威打PK戰一定係東邦贏。

無師自通

唔知韓國嗰兩個仲有冇機會出場
李龍雲同梅拿同一隊 都係史特加㗎喎

點解佢話小志強係中鋒，佢唔係前鋒咩？

學界明星

但係佢領軍日本隊實慘敗

可能連沙特、南韓都贏唔到

戴志偉中學篇大半比賽都傷住踢，唔係傷腳就傷肩

其實日本隊正宗後衛出身無乜邊幾個
世少盃嗰陣
次騰、早田、樑仔，松山、三彬都唔係正宗後衛，打中堅得次騰一個，咁其實高真吾隨時會打正選

細個鐘意X men 大個鐘意磁力王

鍾意小志強
夠矛

高真悟+次滕
雙中堅一定慢到仆街

琴日睇返對瑞典
赤井踢到死死下準備換嗰陣
諗住出守中衞代佢

點知松山即刻嚟咗 咁就錯失世青決賽周唯一出場機會

佢好似仲要打針

佢依隻啲速度都無用

新田講到佢跑100米好快，但無見佢發揮過

足球小將即緊要射波、之後就扭波

下唔睇波真係唔會識架喎

呢個係位置既概念問題，有錯既請其他巴打指正。

簡單講，前鋒係對所有企最前線既攻擊球員既總稱，以前足球發展未咁複雜，大家都係叫前鋒算數，最多都只係分下前鋒同翼鋒。

後黎戰術愈黎愈複雜，於是d 人就將前鋒呢個大類再細分，中鋒，柱等式中鋒，翼鋒，輔鋒，甚至板田果種防守型前鋒。而比較新既暫時係托迪/美斯呢d假9 號…

有時前鋒對比中鋒，前鋒都會指涉一d技術比較全面既前鋒既，活動範圍比較廣。中鋒就會係指佢活動範圍多數係中路，同埋比較力量型同大隻既主力射手，但都唔可以一概而論

小志强個case, 佢一般論當然係前鋒，但仔細講，佢就係傳統既射手型中鋒，所以世青篇時俾胡so 佬鬧佢唔識幫隊友製造機會。

(不過日本隊果幾手領隊，應該胡so佬教波最廢只識叫人練體能，d 波就只係叫志偉發版，志偉一俾人mark 死就唔識搞)

冇人睇？
如果世青篇真係唔整動畫嘅話
就靠呢個頂下癮了

ova版又有
02又有

仲有劇場版外傳

夠啦

志偉老母同盧比度叔叔

但咁又合理喎，同你個仔有親咩戴去巴西養博咩

講多咗
中鋒咪正前 日向一向呢個位

但有啲九唔搭八鳩譯將中場/攻中譯做中鋒

樓主好似係完全無睇波果隻，所以我諗佢有機會唔識分

轉貼：

日向:不會當支點型前鋒,日向去練這個的意義基本沒有,因為它自己就是日本鋒線最強的進攻點了.當時虎射已經有點跟不上時代了,不讓它去強化射門能力反而 去練怎麼給人做球?

新田:不會左右腳射門,新田練左腳意義太小,它的弱點根本不是逆足不行,而是射門威力不足,又跟日向沒化學反應.如果不去升級隼射,那麼前面日向 的支點型踢法才是它最該練的.

岬:沒翼就不會踢球,這句話怎麼聽都是要岬自己當中場核心考慮無翼的踢法.這如果是在南葛或無翼日本,指正還算正確.但從後面烏 茲開始的完整陣容日本看,它需要的練的明明是如何更好地當一個合體配件.

立花:沒單體技術不給力,看似有用實則沒用,因為最需要盤帶傳球這些技術的位置根本輪不到它們上,還不如繼續升級那些老絕招.

早田:只會一腳剃刀在世界級面前玩不轉,看似有道理的廢話.它沒指出早田最該去練的盯人的技巧,這是它以前的長處,最應該重新撿起來練的 ,赤井的例子證明這招在對世界級很管用.

次藤:不要只靠身子壯就吹力量防守的胖子,次藤是不夠快,但它缺的是速度嗎?速度快能發揮啥用?它明明應該發揮強項,去練的布連那套肚皮 擋球吧?

當時打rj7某些新招有用僅僅是因為那場人員組合特殊,那戰又不是真正意義上的硬仗,本來雙方特訓前真實實力就半斤八兩,加了新技能的主角隊理應更有利,但直到 雷獸出來前,對rj7優勢並沒多明顯,而給rj7慘案讓它們心態崩盤的罪魁禍首雷獸,也根本不是賀茂指的問題,而是日向自己加練的

我想問其實係個故事裡面2002 世界杯有無交代過
road to 2002 之後就跳到去2006

托迪係九號半啦
假九係美斯嗰種喇

美斯比較接近志偉果種踢法，不過c朗唔會係小志強

解釋得好詳盡
因為次次睇動畫佢都話小志強係前鋒，志偉係中鋒...
咁9號同10號有咩唔同...
10號係王牌又係射手？

我只係話托迪係九號半唔係假九啫
當然九號半嘅概念唔係太流行

八三版係咁
中鋒 = 中場
罰球 = 十二碼

傳統黎講
9號代表前鋒
10號代表攻擊中場 (前鋒後一格 即係志偉個個位) (戰術層面)
10號另一種意義就係代表王牌球員 最好波個個 (約定俗成)
不過依家啲號碼都唔一定跟傳統去分

射手就係負責完結攻勢 做射波攻門個條友
雖然足球小將入面志偉係入得最多波 但佢都係組織核心 所以都好少會當佢射手去睇

同埋80 90年代啲漫畫翻譯好多時都將中場譯做中鋒 志偉實際上係中場黎

過左幾十年正宗10號已經被淘汰
反而世青勞比度講整體係而家潮流

我成日記左志偉原本係前鋒，係勞比杜叫佢打後1格做攻中，我有無記錯?

志偉小學係前鋒（中鋒、射手），中學就改打中場（攻中）
有時動畫d字幕/配音鳩鳩地，會將中場譯做中鋒，唔好信晒就得。

佢小學雞踢前鋒
中學先開始跟住勞比度本筆記講轉做中場

明哂，原來係咁
我之前就係諗左好耐都唔明點解志偉唔係射手

今晚viu又得睇小志強
佢地今集好似各散東西

荷蘭果個加富爾特都識火焰射球
之前有份射斷林源三
足小啲國家隊球員黎講我覺得最撚慘係利雲同辛坦拿

岩岩睇返世青篇又發現一個bug：
志偉因為專注打世青盃決賽周冇返巴西，比聖保羅解約，但到左Road To 2002又可以踢告別戰，仲要唔係免費過巴塞。

巴西人才輩出，辛坦拿比人取代唔出奇。

係佢身份慘

最多都係拿度尼食左佢個10號位姐
真係要計都未有第二個巴西嘅

個人覺得有少少冇野搵野講
強要做支點有咩問題 成個日本隊中前場除左志偉佢就最大隻
又有身高 必要時set番後比志偉射一腳都可以啦
要新田做支點?佢咁嘅身型咪姐係叫艾沙雲頂波
本身就速度快 要佢左右腳都起到腳係多幾個攻擊mode

泰來要諗冇志偉做中場下有咩問題 志偉如果比幾個人mark實
咁泰來就要企係到?本身佢都係獨當一面嘅中場黎
做乜撚野配件 on99

早田唔係mark人起家 佢係追番上去剷
仲有閘嘅助攻力幾重要宜家大家都有眼見
腳面射 傳係一大戰力黎
根本佢就應該踢番右閘 必要時cut in腳面腳內都射得果時就冇路捉

次藤仲on9 中堅冇速度梗係要解決啦 事實係佢解決到速度問題
力量佢好撚缺咩又唔係 點解仲要死谷力量

立花兄弟其實比志偉泰萊問題仲大，因為從來未見過佢地各自上場（世少對意大利另計），就算之後各自搵食咪又係一齊上場。
BTW佢地D絕招頂多花巧D，我就唔信一飛沖天之後射門威力會高幾多

小志强果part, 始終識護波係可以令整體做多好多野，胡so佬錯唔晒。

新田果到我覺得講得好岩，因為日本隊有小志强呢個中鋒存在，新田練多d野唔係唔好，但只識入波無咩意思，加埋佢係果d跑得快靈活既前鋒，佢應該向輔鋒同翼鋒發展，雖然輔鋒會夾左係志偉同小志强之間，有d難搞，但佢如果能傳能射又能夠識用無波走位拉空位俾小志强同志偉，咁就有生存空間。

另外，因為跑得快，做內切翼鋒應該都相當有前途。

立花最大問題係咁多年都唔知佢地應該放咩位

依家最似10號應該係奥斯爾

傳統10號功能太單一喇，唔好講10號位，傳統上所有既位置功能都已經無可能要好似以前咁單一。

我成日同d frd講笑咁話，打中後場d人應該「多謝」列卡特喇，係佢搞到踢防中既要做埋串連分波呢d野。

講真，哥迪奥拿都搞到踢閘要踢埋防中，係用波，戰術眼光上係要幾咁高(詳情睇青之蘆葦)。利記今季咁强勢，同對閘不無關係。

同埋，就算龍門，依家都已經唔再係識守就得…差唔多10年前已經講緊門將係攻擊既起點(多L謝哥迪奥拿，奇連士文同紐亞喇)…

早排睇理性足球，講到甚至中堅都要進攻時去翼位做傳中…

依家d足球戰術已經同以前唔同晒，足球小將當睇情懷算，真係唔好諗作者會有咩戰術理念係入面(作者自己都認其實佢係唔識足球)。

奧燒個跑動量其實好大
純十號應該列基美之後就冇了

新田你講邊個講得好岩
個轉帖話叫新田做支點角色wo
以佢身型點做支點呀 真係艾沙雲set波比人後上咩

支點唔一定要身形，柱等先要，佢企係小志强後幫手走位拉空先掂。

唔係既話得個快字，得返打突擊呢條路…

個轉帖入面個內容係適合足球小將嘅邏輯，反而賀戊港所講嘅係適合現實嘅足球邏輯。本來希望高橋會畫得現實啲，但佢最後就係畫返轉貼嗰個人嘅邏輯—超現實嘅足球（小將）漫畫嘅世界

而家嗰啲跳起踩住個球滑行，真係 on9 到冇眼睇
雖然好可能係鬧住嚟睇

冇身位點護波
你會唔會叫恩沙基護波做支點﹖

唔係wor, 護波係小志强做，新田做幫手走位俾波。

仲有，高波點都唔揾佢頂喇，要幫手做都做地波駁脚同俾波喇…

細粒做支點駁腳其實冇乜野嘅 依家啲單前頭都唔係個個高大型 都係技術型 幫兩隻翼做波多
不過新田就得個快字 執雞能力勁 靠第一時間射門多
扭波同傳波能力就冇乜講過
打442做輔鋒執下雞好過

仲有中學篇

睇完今集
佢cut左班人在山上送別泰來架火車
呢一幕都幾深刻
同埋點解初中兩年東邦都輸左比南葛

新田都邊緣人好耐
建威打前
佢連位都無埋
估唔到大賽隱形咁耐
高橋畀佢入梅拿波
仲要係關鍵球

之前次次對面門將有名氣，都係得志偉、泰萊、小志強入到波

好似一屆無建威，一屆無小志強

第一年冇健威 一年生入面得志偉同小志強踢到正選
第二年俾南葛控制中場 冇人做到波俾小志強

兩年輸都係因為志偉移後踢中場 控制住中場

而且兩屆都無德仔

第二年有健威又點？連修哲三劍俠都入到綱。

開定新Post